[
    {
        "questionStem": "全面从严治党使我们党经历先进性锻造。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929449025732608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "没有民主就没有社会主义，人民民主是社会主义的生命。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449570992128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "贫困不是社会主义，让所有贫困地区与贫苦人口实现脱贫是我们党义不容辞的责任。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929450162388992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "供给侧管理和需求侧管理是调控宏观经济的两大基本手段。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449403219968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义在坚持科学社会主义基本原则同中国具体实际、历史文化传统、时代要求相结合的过程中得以丰富与发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929447687749632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "“一国两制”是中国特色社会主义的伟大创举，是香港、澳门回归后保持长期繁荣稳定的最佳制度安排。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929443896098816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的宗旨决定了我们党除了国家、民族、人民的利益，没有任何自己特殊的利益。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448958623744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想秉持人民至上、彰显历史自觉、坚持实事求是、突出问题导向、强化战略思维、发扬斗争精神。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929447327039488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义市场经济制度必须始终坚持社会主义的正确方向，推进全面深化改革。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449336111104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主要矛盾的变化，没有改变我们对我国社会主义所处历史阶段的判断，我国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情没有变。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929447427702784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义在意识形态上，坚持马克思主义指导地位不动摇，培育和践行社会主义核心价值观。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929447658389504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚定道路自信，是因为中国特色社会主义道路引领中国取得举世瞩目的成就，为推动中国发展进步开辟了广阔前景。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929447754858496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "从我们党的历史来看，我们党即使马克思主义执政党，又是马克思主义革命党。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449076064256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，我们实现了从“赶上时代”到“领跑时代”的伟大跨越。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929447377371136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "实施乡村振兴战略，是推动农业农村与国家同步实现现代化、顺应亿万人民对美好生活向往的必然要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449520660480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "严明党的纪律，首先要（）。",
        "option": [
            "政治纪律",
            "组织纪律",
            "廉洁纪律",
            "群众纪律"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929445926141952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会持续焕发生机活力的根本原因（）。",
        "option": [
            "坚持“四个自信”",
            "坚持“五位一体的战略布局”",
            "坚持“四个全面”",
            "坚持自我完善与自我发展"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929445288607744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我们党的工作的最高决策者与最终判断者是（）。",
        "option": [
            "全国人民代表大会",
            "政府",
            "人大代表",
            "人民"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929445338939392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "(),这是整个世界都在思考的问题，也是当代中国共产党人必须回答的时代之问。",
        "option": [
            "和平与发展",
            "消除贫困，实现富裕",
            "世界怎么了，我们怎么办",
            "合作与共赢"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929444957257728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "以习近平总书记为核心的党中央立足中华民族伟大复兴战略全局，对当今世界格局做出了新的判断即（）。",
        "option": [
            "当今世界正想着多极化的方向发展",
            "当今世界经济全球化的趋势日益明显",
            "当今世界正经历百年未有之大变局",
            "当今世界经历了百年未有之大变局"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929445120835584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届三中全会提出全面深化改革对（）的深刻结论",
        "option": [
            "社会主义发展史",
            "中国改革开放发展史",
            "中国特色社会主义发展史",
            "世界社会主义历史发展"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929445607374848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面深化改革必须坚持（）。",
        "option": [
            "以经济建设为中心",
            "以人民为中心",
            "党的集中统一领导",
            "坚持中国特色社会主义道路"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929445640929280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "推动供给侧结构性改革，理解（）是十分主要的。",
        "option": [
            "改革",
            "结构性",
            "供给",
            "侧结构性"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929446089719808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "2021年4月30日，中共中央政治局展开会议强调，要贯彻（），构建科学规范、开放包容、运行高效的人才发展治理体系。",
        "option": [
            "党的集中统一领导",
            "党管人才",
            "人才优先",
            "科学人才政策"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929446492372992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "建立健全关键核心技术攻关的新型举国体制是（）的现实需要。",
        "option": [
            "实现科技自立自强",
            "发展经济",
            "实施创新驱动发展战略",
            "新发展理念"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929446140051456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "构建新发展格局的最本质特征是（）。",
        "option": [
            "坚持社会主义的方向",
            "坚持党的领导",
            "实现高水平的自立自强",
            "实现经济新发展"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929446223937536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "新时代“三农”工作总抓手是（）。",
        "option": [
            "乡村振兴",
            "美丽乡村",
            "精准扶贫",
            "科技兴农"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929446173605888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "人民行使国家权力的机关是（）。",
        "option": [
            "国家行政机关",
            "全国人民代表大会",
            "全国人民代表大会和地方各级人民代表大会",
            "地方各级人民代表大会"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929451986911237",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的基础性建设是（）。",
        "option": [
            "政治建设",
            "文化建设",
            "思想建设",
            "作风建设"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929445875810304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "进入21世纪以来，世界大变局出现了一些新的变化，世界经济中心加快（）。",
        "option": [
            "自南向北",
            "自北向南",
            "自西向东",
            "自东向西"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929445137612800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记在十九届中共中央政治局第二十九次集体学习时强调，生态环境保护和经济发展是（）和相辅相成的。",
        "option": [
            "互利共生的",
            "和谐共处的",
            "辩证统一",
            "两手都抓"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929446509150208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化，是（）领导的社会主义现代化，既有各国现代化的共同特征，更有基于自己国情的中国特色。",
        "option": [
            "党和国家",
            "党和政府",
            "中国共产党",
            "党和人民"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929444235837440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告的完整题目是高举中国特色社会主义伟大旗帜，（）而团结奋斗。",
        "option": [
            "为决胜全面建成小康社会",
            "为夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利",
            "为全面建设社会主义现代化国家",
            "为全面建成社会主义现代化强国"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929444885954560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "必须完整、准确、全面贯彻新发展理念，坚持社会主义市场经济改革方向，坚持高水平对外开放，加快构建以国内大循环为主体、（??）的新发展格局。",
        "option": [
            "城市与农村相互促进",
            "国内国际双循环相互促进",
            "国内国际双循环相互作用",
            "发达国家与发展中国家相互促进"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929444651073536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，十年来，我们统筹发展和安全，明确我国社会主要矛盾是（），并紧紧围绕这个社会主要矛盾推进各项工作，不断丰富和发展人类文明新形态。",
        "option": [
            "人民日益增长的美好生活需要和落后的社会生产之间的矛盾",
            "人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾",
            "人民日益增长的物质文化需要和落后的社会生产之间的矛盾",
            "人民日益增长的物质文化需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929444802068480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想正面时代课题，在（）中不断展现蓬勃的生机活力。",
        "option": [
            "体现时代性",
            "把握规律性",
            "富裕创造性",
            "体现实践性"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451890442245",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我国经济运行面临的突出矛盾和问题，主要表现为“三大失衡”即（）",
        "option": [
            "实体经济结构性供需失衡",
            "金融和实体经济失衡",
            "房地产和实体经济失衡",
            "民营经济结构性供需失衡"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451047387136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我国现行宪法是我们党领导人民长期领导人民奋斗的（）的必然结果。",
        "option": [
            "历史逻辑",
            "实践逻辑",
            "现实逻辑",
            "理论逻辑"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1752929450980278272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党员干部要在以下哪几方面（），同党保持高度一致。",
        "option": [
            "政治立场",
            "政治方向",
            "政治原则",
            "政治道路"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451324211200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想具有（）鲜明品格",
        "option": [
            "实践性",
            "科学性",
            "时代性",
            "创造性"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1752929451919802370",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想，正是在不断推进党的自我革命，实现（），的过程中创立并不断丰富发展的。",
        "option": [
            "自我净化",
            "自我完善",
            "自我革新",
            "自我提高"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451907219462",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党员干部守住自己的政治生命，就要（）",
        "option": [
            "敬畏权力",
            "管好权力",
            "慎用权力",
            "善用权力"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451357765632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记鲜明指出我们的改革开放是（）",
        "option": [
            "有方向",
            "有立场",
            "有原则",
            "有发展"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929450472767488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我们推进全面依法治国要（）",
        "option": [
            "坚持在党的领导下依法治国",
            "加强党对全面依法治国的集中统一领导",
            "坚持“三统一”",
            "坚持“四善于”"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451714281475",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "“两个基本点”分别是什么（）",
        "option": [
            "坚持四项基本原则",
            "坚持改革开放",
            "坚持以经济建设为中心",
            "坚持独立自主"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1752929443816407040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "进入新时代，全面依法治国不断推进，我们要对我国宪法确立的（）充满自信。",
        "option": [
            "国家指导思想",
            "国家发展道路",
            "国家奋斗目标",
            "中国共产党领导",
            "我国社会主义制度"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1752929451064164352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想坚持（）",
        "option": [
            "为了人民和依靠人民的辩证统一",
            "客观规律性和主观能动性的辩证统一",
            "矛盾普遍性和特殊性的辩证统一",
            "全局和局部的辩证统一"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451903025156",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放决定了（）",
        "option": [
            "当代中国命运的关键一招",
            "实现“两个一百年”奋斗目标",
            "实现中华民族伟大复兴的关键一招",
            "坚持党的集中统一领导的关键一招"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451789778944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义是科学的理论源于（）",
        "option": [
            "深刻揭示了自然界、人类社会、人类思维发展的普遍规律",
            "为人类社会发展指明了方向",
            "反映了人类对理想社会的美憧憬",
            "为人类认识世界、改造世界提供强大思想武器"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451789778951",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "形式主义主要包括以下那些方面（）",
        "option": [
            "知行不一",
            "不求实效",
            "贪图虚名",
            "漠视现实"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451403902976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会指出，党确立习近平同志党中央的核心、____，确立____的指导地位，反映了全党全军全国各族人民共同心愿。",
        "option": "",
        "answer": "全党的核心地位，习近平新时代中国特色社会主义思想",
        "id": "1781201436911075328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是一个国家、一个民族的灵魂。国家的富强，民族的振兴，无不伴随着文化的历史性进步。",
        "option": "",
        "answer": "文化",
        "id": "1781201440518176768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____，是在中国共产党领导下，人民内部各方面围绕改革发展稳定重大问题和涉及群众切身利益的实际问题，在决策之前和决策实施之中开展广泛协商，努力形成共识的重要民主形式。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义协商民主",
        "id": "1781201439951945728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是引领发展的第一动力。",
        "option": "",
        "answer": "创新",
        "id": "1781201438970478592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "团结就是力量，奋斗开创未来。____是中国共产党和中国人民最显著的精神标识，是中国人民创造历史伟业的必由之路。",
        "option": "",
        "answer": "团结奋斗",
        "id": "1781201437674438656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，中国特色社会主义进入新时代，以习近平同志为主要代表的中国共产党人，坚持把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合、同____相结合，创立了习近平新时代中国特色社会主义思想，实现了马克思主义中国化时代化新的飞跃。",
        "option": "",
        "answer": "中华优秀传统文化",
        "id": "1781201436508422144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义有很多特点和特征，其中最本质的特征是____。这个最本质特征是在近代以来中国历史发展中形成的，是由中国最广大人民根本利益和实现中华民族伟大复兴历史任务决定的。",
        "option": "",
        "answer": "中国共产党领导",
        "id": "1781201437712187392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放以后，党坚持教育为本，提出“____是第一生产力”的论断。",
        "option": "",
        "answer": "科学技术",
        "id": "1781201439343771648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是历史的创造者，是真正的英雄。",
        "option": "",
        "answer": "人民",
        "id": "1781201438253252608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "治理好我们这个大党和大国，必须坚持____特别是党中央集中统一领导，发扬党的自我革命精神，解决好大党独有难题。",
        "option": "",
        "answer": "党的全面领导",
        "id": "1781201436630056960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "伟大梦想与伟大斗争、伟大工程、伟大事业是一个紧密联系、相互贯通、相互作用、有机统一的整体。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448069431296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全民守法是维护社会公平正义的最后一道防线。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929448828600320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "把社会主义分配制度确立为社会主义基本经济制度，即能发挥市场经济的长处，又能发挥社会主义制度的优越性。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929449306750976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "制度好可以使坏人无法任意横行，制度不好可以使好人无法充分做好事，甚至会走向反面。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449189310464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "人民民主是社会主义的生命，是全面建设社会主义现代化国家的应有之义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929443963207680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "从严治党靠自觉，也要靠制度，两者一柔一刚，要同向发力，同时发力。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929449206087680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "形式主义的实质是主观主义、功利主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929451554897920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "正确理解和把握社会主要矛盾的“没有变”与社会主义初级阶段的“变”，要求我们在继续推动发展的基础上，着力解决好发展不平衡不充分问题，更好推动人的全面发展、社会全面进步。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929447457062912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持党的领导是新型举国体制的最本质特征和最显著优势，为我国经济社会发展提供了根本保证。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929451504566272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我国经济发展由高速增长转为高质量发展，这是我们必须要迈过去的坎。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449369665536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "人类命运共同体倡议，吸收了“天地与我并生，而万物与我为一”的中国智慧。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929447226376192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国既要深刻的社会变革，也要长期而重大的历史任务。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448711159808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "意识形态工作是为国家立心、为民族立魂的工作。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929444047093760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "()是我们党立党为公、执政为民的本质要求。",
        "option": [
            "思想建设",
            "政治建设",
            "组织建设",
            "增进人民福祉、促进人的全面发展"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929446895026176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "（）从来都是治理中国这样的大国必解决的一个重大问题。",
        "option": [
            "统筹城乡发展",
            "统筹区域发展",
            "统筹东西部共同发展",
            "统筹南北共同发展"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929452024659971",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "道路自信、理论自信、制度自信、文化自信中最基础的是（）。",
        "option": [
            "道路自信",
            "理论自信",
            "制度自信",
            "文化自信"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929446324600832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，十年来，我们深入贯彻（）的发展思想，在幼有所育、学有所教、劳有所得、病有所医、老有所养、住有所居、弱有所扶上持续用力，建成世界上规模最大的教育体系、社会保障体系、医疗卫生体系，人民群众获得感、幸福感、安全感更加充实、更有保障、更可持续，共同富裕取得新成效",
        "option": [
            "以人民为中心",
            "以稳定为中心",
            "以发展为中心",
            "以安全为中心"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929444785291264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "干部最基本的政治要求是（）。",
        "option": [
            "以人民为中心",
            "爱岗敬业",
            "坚守群众路线",
            "做到忠诚干净担当"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929445892587520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我们党面临的最威胁是（）。",
        "option": [
            "脱离实际",
            "脱离群众",
            "腐败问题",
            "纪律问题"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929445972279296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大明确提出党的根本性建设是（）。",
        "option": [
            "党的建设",
            "党的组织建设",
            "党的政治建设",
            "党的队伍建设"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929445825478656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想的历史使命是（）。",
        "option": [
            "实现中华民族伟大复兴",
            "实现两个“一百年”奋斗目标",
            "坚持与发展马克思主义",
            "坚持与发展中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929445020172288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "（）、（）、（），是全面建设社会主义现代化国家的内在要求。",
        "option": [
            "尊重自然、顺应自然、保护自然",
            "亲近自然、尊重自然、顺应自然",
            "尊重自然、亲近自然、爱护自然",
            "亲近自然、顺应自然、爱护自然"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929444525244416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "江山就是人民，人民就是江山。中国共产党领导人民打江山、守江山，守的是（）。",
        "option": [
            "人民的梦",
            "人民的权",
            "人民的心",
            "人民的情"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929444600741888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，实践告诉我们，中国共产党为什么能，中国特色社会主义为什么好，归根到底是（）行，是中国化时代化的（）行。",
        "option": [
            "中国共产党",
            "马克思主义",
            "社会主义",
            "毛泽东思想"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929444718182400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "决定着我国基本经济制度根本性质和发展方向的是（）。",
        "option": [
            "国家性质",
            "国家制度",
            "公有制为主体、多种所有制经济共同发展",
            "社会主义市场经济制度"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929446022610944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "新时代习近平总书记团结带领全党全国人民，把（）摆在治国理政突出位置。",
        "option": [
            "党的建设",
            "社会治理",
            "法制建设",
            "脱贫攻坚"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929445422825472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "（）是具有强大生命力和巨大优越性的制度和治理体系，是能够持续推动拥有近十四亿人口大国进步和发展、确保拥有五千多年文明史的中华民族实现“两个一百年”奋斗目标进而实现伟大复兴的制度和治理体系。",
        "option": [
            "社会主义制度和社会治理体系",
            "中国特色社会主义制度和国家治理体系",
            "社会主义制度",
            "中国特色社会主义社会治理体系"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929446727254016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的团结统一首先在于（）。",
        "option": [
            "指导思想的团结统一",
            "思想观念的团结统一",
            "法制法规的团结统一",
            "意识形态的团结统一"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929446370738176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "在我国基本制度体系中具有基础性决定性地位的是（）。",
        "option": [
            "市场经济制度",
            "社会主义基本经济制度",
            "改革开放",
            "对待开放"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929446005833728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "事关马克思主义政党和社会主义国家的精神力量和前途命运的根本问题是（）。",
        "option": [
            "坚持以人民为中心",
            "群众路线",
            "坚持党的领导",
            "坚定理想信念"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929445859033088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全会开创我国改革开放新局面的会议是（）。",
        "option": [
            "党的十一届三中全会",
            "党的十九届四中全会",
            "党的十八届三中全会",
            "党的十九届五中全会"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929445523488768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "目前党内出现的作风问题集中表现为（）",
        "option": [
            "现实主义",
            "形式主义",
            "官僚主义",
            "奢靡主义"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1752929451391320064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我们推进全面依法治国是为了（）",
        "option": [
            "进一步巩固党的执政地位",
            "改善党的执政方式",
            "提高党的执政能力",
            "保证党和国家长治久安"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451127078912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "综合判断，我国发展仍然处于大有可为的战略机遇期。为此需要明晰（）",
        "option": [
            "最大的机遇就是自身不断发展壮大",
            "要重视各种风险",
            "要重视各种挑战",
            "善于化危为机、转危为安"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451793973250",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "新时代继续推进改革具有鲜明的特征（）",
        "option": [
            "复杂性",
            "敏感性",
            "联动性",
            "阶段性"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451789778948",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国梦的基本内涵是（）",
        "option": [
            "实现国家富强",
            "实现民族振兴",
            "实现人民幸福",
            "实现世界大同"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929449965256704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "以人民为中心彰显了（）",
        "option": [
            "立党为公",
            "执政为民",
            "全心全意为人民服务",
            "党的性质"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451827527683",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，我们要落实新时代党的建设总要求，健全全面从严治党体系，全面推进党的（）、（）、（）、（），使我们党坚守初心使命，始终成为中国特色社会主义事业的坚强领导核心。",
        "option": [
            "自我净化",
            "自我完善",
            "自我革新",
            "自我提高"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929444151951360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党员干部要做到忠诚干净担当，就要（）",
        "option": [
            "对党的信仰忠诚",
            "对党组织忠诚",
            "对党的理论忠诚",
            "对党的路线方针政策忠诚"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451273879552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "正确处理改革开放前后两个历史时期的关系，是（）",
        "option": [
            "历史问题",
            "政治问题",
            "文化问题",
            "国际问题"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1752929449138978816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国的政治制度具有深厚的（）",
        "option": [
            "文化基础",
            "理论基础",
            "实践基础",
            "制度基础"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451785584645",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "人民是否享有民主权利，要看（）",
        "option": [
            "人民是否在选举时有投票的权利",
            "人民在日常生活中是否有持续参与的权利",
            "人民是否有进行民主选举的权利",
            "人民有没有进行民主决策的权利"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929450455990272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想反映了（）",
        "option": [
            "中国特色社会主义的理论逻辑",
            "中国特色社会主义的历史逻辑",
            "中国特色社会主义的实践逻辑",
            "中国特色社会主义的制度逻辑"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451903025159",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的性质宗旨、理想信念、初心使命赋予中国特色社会主义事业以____、____、团结奋斗的力量，决定着中国特色社会主义事业的前途命运。",
        "option": "",
        "answer": "信仰的力量，真理的力量",
        "id": "1781201437787684864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持外交大权在____，改革和完善对外工作体制机制。",
        "option": "",
        "answer": "党中央",
        "id": "1781201442741157888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "在新中国成立特别是改革开放以来取得重大成就的基础上,我国发展站在了新的历史起点上，社会主要矛盾已由人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾，转化为____和不平衡不充分的发展之间的矛盾。",
        "option": "",
        "answer": "人民日益增长的美好生活需要",
        "id": "1781201437217259520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "要毫不动摇巩固和发展____经济，毫不动摇鼓励、支持、引导____经济发展。",
        "option": "",
        "answer": "公有制，非公有制",
        "id": "1781201439083724800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "时代是出卷人，我们是答卷人，____是阅卷人。",
        "option": "",
        "answer": "人民",
        "id": "1781201438291001344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "以习近平同志为核心的党中央团结带领全党全国各族人民砥砺前行，推动党和国家事业取得____、发生历史性变革，使中国特色社会主义展现出强大生命力。",
        "option": "",
        "answer": "历史性成就",
        "id": "1781201436948824064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想，是全党全国各族人民为实现中华民族伟大复兴而奋斗的____，是新时代党和国家事业发展的根本遵循。",
        "option": "",
        "answer": "行动指南",
        "id": "1781201436873326592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "历史和实践充分证明，只有社会主义才能救中国，只有社会主义才能发展中国，只有坚持和发展____才能实现中华民族伟大复兴。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义",
        "id": "1781201436990767104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我国是工人阶级领导的、以工农联盟为基础的人民民主专政的社会主义国家，工人阶级领导是通过其先锋队——____实现的。",
        "option": "",
        "answer": "中国共产党领导",
        "id": "1781201437989011456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出：“实践证明，____是我们认识世界、把握规律、追求真理、改造世界的强大思想武器，是我们党和国家必须始终遵循的指导思想。”",
        "option": "",
        "answer": "马克思主义",
        "id": "1781201437825433600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "必须健全幼有所育、学有所教、劳有所得、病有所医、老有所养、住有所居、弱有所扶等方面国家基本公共服务制度体系，尽力而为，量力而行，注重加强保障性、基础性、普惠性民生建设，保障群众基本生活。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929449717792768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "把权力关进制度的笼子里，健全党和国家的监督制度，坚持和完善党和国家监督体系使重点。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449222864896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，以习近平总书记为主要代表的中国共产党人，从理论和实践上系统回答了新时代什么是社会主义、如何建设社会主义的问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929447163461632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想，正是在把握世界发展大势、应对全球共同挑战、维护人类共同利益的过程中创立并不断丰富发展的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929447129907200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我们要始终把人民立场最为根本立场，把为人民谋幸福作为根本使命。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929447905853440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国思想，深刻回答了新时代为什么实行全面依法治国、怎样实行全面依法治国等一系列重大问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929448694382592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大提出：要坚守中华文化立场，提炼展示中华文明的精神标识和文化精髓，加快构建中国话语和中国叙事体系，讲好中国故事、传播好中国声音，展现可信、可爱、可敬的中国形象。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929444013539328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我国发展仍然处于重要战略机遇期，但机遇和挑战都有新的发展和变化。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448283340800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想即讲是什么、为什么，又讲怎么看、怎么办，生动的体现了马克思主义世界观与方法论的统一。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929447310262272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想系统回答了新时代坚持与发展什么样的社会主义、怎样坚持与发展中国特色社会主义思想。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929447360593920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "伟大梦想指明方向、伟大斗争提供保障，伟大工程开创新局，伟大事业凝聚力量。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929448102985728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "加快形成完善的（）体系，全面推进科学立法、严格执法、公正司法、全民守法，推进法治中国建设。",
        "option": [
            "党内纪律",
            "党内监督",
            "党内法规",
            "党内党规"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929446945357824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我国的根本政治制度是（）。",
        "option": [
            "人民代表大会制度",
            "多党合作与政治协商制度",
            "人民民主专政",
            "基层群众自治制度"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929446240714752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国社会主义民主政治中独特的、独有的和独到的民主形式的是（）。",
        "option": [
            "人民当家作主",
            "协商民主",
            "政治协商",
            "多党合作"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929446291046400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "弘扬科学精神和（）精神，加快建设创新型国家，强化国家战略科技力量，健全国家实验室体系，构建社会主义市场经济条件下关键核心技术攻关新型举国体制。",
        "option": [
            "科学家",
            "人文",
            "企业家",
            "工匠"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929446676922368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，我国经济转向高质量发展阶段，基于国内外形势的发展变化，我们党提出（）以有效改善供需关系。",
        "option": [
            "供给侧结构性改革",
            "新发展理念",
            "一带一路",
            "人类命运沟通团体"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929446190383104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想坚持（）。",
        "option": [
            "坚持科学性和实践性的有机统一",
            "坚持实践性与人民性的有机统一",
            "坚持科学性与创新性的有机统一",
            "坚持继承性与发展性的有机统一"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929445053726720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "站在新时代，我们必须建设的伟大工程是（）。",
        "option": [
            "深入推进党的建设",
            "深入推进党的纪律建设",
            "深入推进党的反腐败建设",
            "深入推进党的政治建设"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929445355716608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "明确将坚持马克思主义在意识形态领导地位确立为我们始终遵循的根本制度的会议是（）。",
        "option": [
            "十九大",
            "十九届四中全会",
            "十九届五中全会",
            "十八大"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929446353960960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记在十九届中共中央政治局第二十九次集体学习时强调,“十四五”时期，我国生态文明建设进入了以（）为重点战略方向的关键期。",
        "option": [
            "发展",
            "开放",
            "改革",
            "降碳"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929452012077056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "必须坚持社会主义基本经济制度，充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，更好发挥政府作用，全面贯彻新发展理念，坚持以（）为主线，加快建设现代化经济体系。",
        "option": [
            "供给侧结构性改革",
            "创新驱动发展",
            "全面深化改革",
            "国内国际双循环"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929446911803392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，十年来，我们经过接续奋斗，实现了（）这个中华民族的千年梦想，打赢了人类历史上规模最大的脱贫攻坚战，历史性地解决了绝对贫困问题，为全球减贫事业作出了重大贡献。",
        "option": [
            "脱贫",
            "温饱",
            "富裕",
            "小康"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929444818845696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，十九大以来的五年，是极不寻常、极不平凡的五年。党中央统筹中华民族伟大复兴战略全局和世界百年未有之大变局，就党和国家事业发展作出重大战略部署，团结带领全党全军全国各族人民有效应对严峻复杂的国际形势和接踵而至的巨大风险挑战，以（）的精神把新时代中国特色社会主义不断推向前进。",
        "option": [
            "只争朝夕",
            "锐意创新",
            "精益求精",
            "奋发有为"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929444852400128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "马克思列宁主义揭示了（?）的规律，它的基本原理是正确的，具有强大的生命力。",
        "option": [
            "共产主义",
            "人类社会历史发展",
            "资本主义",
            "劳动是第一生产力"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929444323917824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "《中华人民共和国民法典》颁发时间是（）。",
        "option": [
            "2020年6月",
            "2020年5月",
            "2021年1月",
            "2019年11月"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929445708038144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义有很多特点和特征，其中最重要的本质特征是（）。",
        "option": [
            "党的集中统一领导",
            "以人民为中心",
            "社会主义市场经济",
            "改革开放"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929446421069824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "面对世界百年未有之大变局，我们应当树立（）",
        "option": [
            "正确的发展观",
            "正确的历史观",
            "正确的大局观",
            "正确的角色观"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451886247936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大指出：全党同志务必（），务必（），务必（），坚定历史自信，增强历史主动，谱写新时代中国特色社会主义更加绚丽的华章。",
        "option": [
            "不忘初心、牢记使命",
            "敢于斗争、勇于胜利",
            "谦虚谨慎、艰苦奋斗",
            "敢于斗争、善于斗争"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1752929444185505792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义与资本主义具有决定性的差别主要包括（）",
        "option": [
            "在生产资料公有制基础上组织生产",
            "对社会生产进行有计划的指导和调节",
            "合乎自然规律地改造和利用自然",
            "实现人的自由全面发展为目标"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451865276418",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届三中全会对全面改革作出总部署和总动员，主要包括（）",
        "option": [
            "首次提出全面深化改革的总目标",
            "提出推进国家治理体系与治理能力现代化",
            "提出完善和发展中国特色社会主义制度",
            "决定成立中央全面深化改革领导小组",
            "构建全面深化改革领导机制"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1752929451789778946",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "深化供给侧结构性改革的总要求是（）",
        "option": [
            "巩固",
            "增强",
            "提升",
            "畅通"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451030609920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "当前与今后一个时期我国发展仍然处于大有可为的战略机遇期的坚实基础是（）",
        "option": [
            "雄厚的物质基础",
            "丰富的人力资本",
            "广阔的市场空间",
            "巨大的发展潜力",
            "显著的制度优势"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1752929451793973249",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的纪律主要包括（）",
        "option": [
            "政治纪律",
            "组织纪律",
            "廉洁纪律",
            "群众纪律"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451340988416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想，正是在中华民族迎来从（）、（）到（）的伟大飞跃中创立并不断丰富发展的。",
        "option": [
            "站起来",
            "富起来",
            "强起来",
            "美起来"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929447062798336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大主题：高举中国特色社会主义伟大旗帜，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，弘扬伟大建党精神，（），（），为全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴而团结奋斗",
        "option": [
            "自信自强、守正创新",
            "自信自立、守正创新",
            "踔厉奋发、勇毅前行",
            "敢于斗争、勇于胜利"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1752929444202283008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十一届三中全会具有重要的意义，主要包括（）",
        "option": [
            "冲破长期“左”的错误的严重束缚",
            "果断结束了“以阶级斗争为纲”",
            "重新确立了马克思主义的思想路线",
            "实行改革开放的历史性决策"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451793973248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大指出：十年来，我们经历了对党和人民事业具有重大现实意义和深远历史意义的三件大事：一是（）；二是（）；三是（）。",
        "option": [
            "迎来中国共产党成立一百周年",
            "中国特色社会主义进入新时代",
            "迎来改革开放40周年",
            "完成脱贫攻坚、全面建成小康社会的历史任务，实现第一个百年奋斗目标"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1752929444168728576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出：“为什么要强调党在中国式现代化建设中的领导地位？这是因为，党的领导直接关系中国式现代化的____、____、最终成败。”",
        "option": "",
        "answer": "根本方向，前途命运",
        "id": "1781201437561192448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是国家的根本法，是治国安邦的总章程，是党和人民意志的集中体现，是国家各种制度和法律法规的总依据，具有最高的法律地位。",
        "option": "",
        "answer": "宪法",
        "id": "1781201440367181824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出，以____为中心是我们党的根本执政理念，让人们生活幸福是“国之大者”。",
        "option": "",
        "answer": "人民",
        "id": "1781201440815972352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中央军委实行____制。",
        "option": "",
        "answer": "主席负责",
        "id": "1781201442283978752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我国发挥新型____体制优势，一大批重大创新工程取得突破性进展。",
        "option": "",
        "answer": "举国",
        "id": "1781201439532515328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出：“中国特色社会主义，既坚持了科学社会主义基本原则，又根据时代条件赋予其鲜明的____。”",
        "option": "",
        "answer": "中国特色",
        "id": "1781201437028515840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "办好中国特色社会主义教育，必须坚持扎根____办教育。",
        "option": "",
        "answer": "中国大地",
        "id": "1781201439419269120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "讲清楚党的十九届五中全会的重大意义，是准确领会全会精神的逻辑起点和思想基础。要站在“两个大局”的恢宏视角审视全会的历史分量。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449801678848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "作风问题本质上是政治问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449172533248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义制度保证了人民当家作主的主体地位，也保证了人民在全面依法治国中的主体地位。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929448778268672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全心全意为人民服务是中国共产党的根本宗旨，是对共产党员的根本要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929451605229568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "没有改革开放，就没有中国的今天；离开改革开放，也没有中国的明天。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448300118016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "形式主义表现多样，但就其实质是从更本上脱离了群众。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929449155756032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想是解决当代中国前途命运问题的科学理论指引。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929451651366912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国是社会主义法治建设的“全面升级版“，无论在法治理念还是在战略部署上，都是社会治理的一场深刻革命。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929448744714240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平法治思想深刻回答了新时代为什么实行全面依法治国、怎样实行全面依法治国等一系列重大问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929451571675136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "教育、科技、人才不是全面建设社会主义现代化国家的基础性、战略性支撑。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929443979984896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "经济全球化目前已经演进到经济全球化加速发展阶段。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929448597913600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "摸着石头过河，是（）对中国改革开放方法和策略的一个形象比喻。",
        "option": [
            "邓小平",
            "江泽民",
            "毛泽东",
            "习近平"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929445657706496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "在新时代，党和国家围绕（）重大问题，明细了坚持与发展中国特色社会主义的总任务。",
        "option": [
            "什么是社会主义",
            "怎样建设社会主义",
            "建设什么样的党",
            "如何全面建设社会主义现代化"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929452045631493",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面从严治党的核心是（）。",
        "option": [
            "加强党的领导",
            "加强党的建设",
            "加强党的自我革命",
            "加强党的自我监督"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929445808701440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持（）工作格局，坚持一致性和多样性统一，完善照顾同盟者利益政策，做好民族工作和宗教工作，健全党外代表人士队伍建设制度，凝聚港澳同胞、台湾同胞、海外侨胞力量，谋求最大公约数，画出最大同心圆，促进政党关系、民族关系、宗教关系、阶层关系、海内外同胞关系和谐。",
        "option": [
            "大团结",
            "大统战",
            "统战",
            "团结"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929446844694528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "必须坚定文化自信，牢牢把握社会主义先进文化前进方向，围绕（）的使命任务，坚持为人民服务、为社会主义服务，坚持百花齐放、百家争鸣，坚持创造性转化、创新性发展，激发全民族文化创造活力，更好构筑中国精神、中国价值、中国力量。",
        "option": [
            "坚持和完善繁荣发展社会主义先进文化",
            "举旗帜、聚民心、育新人、兴文化、展形象",
            "繁荣发展社会主义先进文化",
            "举旗帜、展形象、育新人、兴文化"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929446928580608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届四中全会，深刻回答了（）这个重大政治问题。",
        "option": [
            "“坚持和巩固什么、完善和发展什么”",
            "“坚持和发展什么、巩固和完善什么”",
            "“坚持什么样的领导，完善什么样的制度”",
            "“坚持什么样的思想，发展什么样的理论”"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929446576259072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "解决台湾问题、实现祖国完全统一，是党矢志不渝的历史任务，是全体中华儿女的共同愿望，是实现中华民族伟大复兴的（）。",
        "option": [
            "必然要求",
            "绝对要求",
            "崇高使命",
            "历史使命"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929444252614656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想的思想主题是（）。",
        "option": [
            "实现中华民族伟大复兴",
            "以人为中心",
            "中国特色社会主义",
            "实现两个“一百年”奋斗目标"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929445003395072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持党管干部原则，落实好干部标准，树立正确用人导向，把（）作为干部选拔任用、考核评价的重要依据。",
        "option": [
            "考核结果",
            "执行力和治理能力",
            "治理能力",
            "科学管理能力"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929447012466688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，拥有（）理论指导是我们党坚定信仰信念、把握历史主动的根本所在。",
        "option": [
            "毛泽东思想",
            "社会主义科学",
            "改革开放",
            "马克思主义科学"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929444701405184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "加强党的政治建设首要任务是（）。",
        "option": [
            "坚决做到“两个维护”",
            "坚决增强”四个意识”",
            "坚决坚定“四个自信”",
            "坚决坚持“四个全面”"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929445842255872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党和国家监督体系是党在长期执政条件下实现（）的重要制度保障。",
        "option": [
            "自我创新、自我提高、自我完善、自我净化",
            "自我净化、自我完善、自我革新、自我提高",
            "自我创新、自我完善、自我提高、自我净化",
            "自我净化、自我革新、自我完善、自我提高"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929446878248960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "官僚主义主要包括以下那些方面（）",
        "option": [
            "脱离实际",
            "高高在上",
            "弄虚作假",
            "唯我独尊"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1752929451420680192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想是（）",
        "option": [
            "马克思主义中国化的最新成果",
            "是党和人民实践经验和集体智慧的结晶",
            "是中国特色社会主义理论体系的主要组成部分",
            "是全党全国人民为实现中华民族伟大复兴而奋斗的行动指南"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451949162499",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我国国家制度与国家治理体系具有多方面的显著优势，包括（）",
        "option": [
            "党的集中统一领导",
            "人民当家作主",
            "全面依法治国",
            "各民族一律平等"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929449503883264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我国进入全面建设社会主义现代化国家的新发展阶段意味着（）",
        "option": [
            "全面建设社会主义现代化国家、向第二个百年奋斗目标进军的阶段",
            "我们党带领人民迎来站起来、富起来到强起来历史性跨越的新阶段",
            "全面建成社会主义现代化国家、向第二个百年奋斗目标进军的阶段",
            "全面建设社会主义现代化国家、向第一个百年奋斗目标进军的阶段"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1752929450078502912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记指出中国特色社会主义（）",
        "option": [
            "凝聚着亿万人民的奋斗和牺牲",
            "是近代以来中国社会发展的必然选择",
            "是发展中国的必有之路",
            "是稳定中国的必须之路"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451873665026",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "乡村振兴的总要求是（）",
        "option": [
            "产业兴旺",
            "生态宜居",
            "乡风文明",
            "治理有效"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929450900586496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记明确指出，实现伟大梦想必须（）",
        "option": [
            "进行伟大斗争",
            "建设伟大工程",
            "推进伟大事业",
            "进行伟大变革"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929449982033920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面建成小康社会是（）",
        "option": [
            "“两个一百年”奋斗目标的第一个百年奋斗目标",
            "党向人民做出的庄严承诺",
            "党向历史做出的庄严承诺",
            "全体中国人民的共同期盼"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929449998811136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "必须牢记我们的共和国是中华人民共和国就需要（）",
        "option": [
            "始终把人民放在心中最高的位置",
            "始终全心全意为人民服务",
            "始终为人民利益而努力工作",
            "始终未人民幸福而努力工作"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451827527682",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央高瞻远瞩地提出了（）",
        "option": [
            "京津冀协调发展",
            "长江经济带发展",
            "长三角一体化发展",
            "黄河流域生态保护和高质量发展"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929450997055488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化是发展中国家的现代化，意味着（）",
        "option": [
            "开辟了后发国家走向现代化的崭新道路",
            "拓展了发展中国家走向现代化的途径",
            "为发展中国家走向现代化提供了一条新路",
            "证明通往现代化的道路不止一条"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451793973253",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "推动高质量发展的原因有（）",
        "option": [
            "保持经济持续健康发展的必然要求",
            "适应我国社会主要矛盾的必然要求",
            "全面建设社会主义现代化国家的必然要求",
            "遵循经济发展规律发展的必然要求"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451080941568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____，是新时代坚持和发展中国特色社会主义的根本动力。",
        "option": "",
        "answer": "全面深化改革开放",
        "id": "1781201438857232384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国军队坚持____的战略方针。",
        "option": "",
        "answer": "积极防御",
        "id": "1781201442023931904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是新时代我国经济社会发展的鲜明主题，是全面建设社会主义现代化国家的首要任务。",
        "option": "",
        "answer": "高质量发展",
        "id": "1781201438894981120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "当今世界，____仍然是时代主题，但并不太平。",
        "option": "",
        "answer": "和平与发展",
        "id": "1781201441986183168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平强调“中国开放的大门只会____，永远____!”",
        "option": "",
        "answer": "越开越大，不会关上",
        "id": "1781201438710431744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "从“全面小康”到“总体小康”，从“全面建设”到“全面建成”，小康的标准不断提高提升、内涵不断拓展、要求不断提高。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929448132345856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "“党大还是法大“是一个政治陷阱，是一个伪命题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448878931968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持社会主义市场经济改革方向,核心问题是处理好政府和市场的关系,使市场在资源配置中起决定性作用和更好发挥政府作用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929451538120704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "进入新时代以来，我们党明确提出全面依法治国，并将其纳入“四个全面”战略布局予以有力推进。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448677605376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "经济全球化的根本动力在于生产力的发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929451588452352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "防止腐败和思想文化建设要同步推进，让“有形之手”和“无形之手”同时发力。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449256419328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届五中全会是在我国将进入新发展阶段、实现中华民族伟大复兴正处在关键时期召开的一次具有全局性、历史性意义的重要会议。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449784901632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国国际进出口博览会是迄今为止世界上第一个以进出口为主题的国家级展会。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929448514027520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "一体推进不敢腐、不能腐、不想腐败，是我们党推进全面从严治党和反腐败斗争实践得科学总结。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449239642112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持中国共产党的领导，不是不要民主了，而是要形成更广泛和更有效的民主。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449633906688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国化时代化马克思主义的“魂脉”是什么？",
        "option": [
            "马克思主义",
            "全人类共同价值",
            "中华优秀传统文化",
            "社会主义核心价值观"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929443879321600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "当代中国文化区别于其他文化的根本标志是（）。",
        "option": [
            "吸收中国优秀传统文化",
            "吸收革命文化",
            "包括社会主义先进文化",
            "坚持以马克思主义为指导"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929446404292608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "必须践行绿水青山就是金山银山的理念，坚持（）的基本国策，坚持节约优先、保护优先、自然恢复为主的方针，坚定走生产发展、生活富裕、生态良好的文明发展道路，建设美丽中国。",
        "option": [
            "节约资源和保护环境",
            "节约资源和绿色发展",
            "节约资源和协调发展",
            "保护环境和绿色发展"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929446794362880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的政治优势是（）。",
        "option": [
            "坚持以科学理论引领、用科学理论武装",
            "为了人民、依靠人民",
            "勇于自我革命",
            "坚持马克思主义的指导"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929445070503936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义最本质的特征（）。",
        "option": [
            "坚持与发展马克思主义",
            "坚定不移走中国特色社会主义道路",
            "中国共产党的领导",
            "坚定制度自信"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929445187944448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "建设社会主义现代化在全面分析形势和任务的基础上，习近平总书记鲜明指出，当前和今后一个时期，我国发展（）。",
        "option": [
            "仍然处于社会主义初级阶段",
            "仍然处于重要战略机遇期",
            "仍然处于全面深化改革时期",
            "仍然处于发展中国家"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929445489934336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "体现着一个国家一个民族的文化理想和精神高度，决定着文化的性质和方向的是（）。",
        "option": [
            "价值观",
            "核心价值观",
            "社会意志",
            "上层建筑"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929446341378048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义理论区别于其他理论的显著特征是（）。",
        "option": [
            "辩证性",
            "实践性",
            "人民性",
            "科学性"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929445036949504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义法治建设的一条基本经验是（）。",
        "option": [
            "高举社会主义大旗",
            "坚定不移走中国特色社会主义法治道路",
            "把党的领导贯彻到依法治国全过程和各方面",
            "坚持党的领导"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929445775147008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "首届中国国际进出口博览会举办地方（）。",
        "option": [
            "北京",
            "海口",
            "上海",
            "深圳"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929445691260928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "2021年4月30日，中共中央政治局展开会议强调要压制地方各级党委和政府责任，实行党政同责，（）、严重管控“非粮化”，对在耕地保护方面有令不行、有禁不止、失职渎职的，要严格追究责任。",
        "option": [
            "遏制耕地“非农化”",
            "严格管控“耕地红线”",
            "遏制耕地“滥用化”",
            "遏制耕地“污染化”"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929446458818560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "引领发展的第一动力是（）。",
        "option": [
            "协调",
            "绿色",
            "创新",
            "开放"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929445989056512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，十年来，我们确立和坚持（）在意识形态领域指导?地位的根本制度，社会主义核心价值观广泛传播，中华优秀传统文化得到创造性转化、创新性发展，文化事业日益繁荣，网络生态持续向好，意识形态领域形势?发生全局性、根本性转变。",
        "option": [
            "社会主义",
            "共产主义",
            "列宁主义",
            "马克思主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929444768514048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "深刻把握世界百年未有之大变局与中华民族伟大复兴战略全局的关系，要求我们要（）",
        "option": [
            "立足大局",
            "统筹全局",
            "引领变局",
            "开创新局"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929448384004096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "共产党人要用自己的实际行动为实现中国特色社会主义共同理想和共产主义远大理想而不懈奋斗，就要（）",
        "option": [
            "“顶天立地”",
            "胸怀远大理想",
            "脚踏实地",
            "知行合一"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451710087168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "反对形式主义要（）",
        "option": [
            "着力解决工作不实问题",
            "抛弃私心杂念",
            "克服浮躁情绪",
            "督促领导干部树立正确政绩观"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451454234624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "大道至简，实干为要。做改革的促进派、实干家，必须坚持（）",
        "option": [
            "知行合一",
            "真抓实干",
            "埋头苦干",
            "艰苦奋斗"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929450602790912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "协商民主在我国有根、有源、有生命力，源于中华民主长期以来形成了（）政治文化。",
        "option": [
            "天下为公",
            "兼容并蓄",
            "求同存异",
            "家国同构"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451785584643",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大指出：中国式现代化是（），是（），是（），是（），是（）。",
        "option": [
            "人口规模巨大的现代化",
            "全体人民共同富裕的现代化",
            "物质文明和精神文明相协调的现代化",
            "人与自然和谐共生的现代化",
            "走和平发展道路的现代化"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1752929444118396928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想，(),以崭新的思想内容丰富和发展了马克思主义,形成了系统科学的理论体系。",
        "option": [
            "坚持马克思主义立场观点方法",
            "坚持科学社会主义基本原则",
            "科学总结世界社会主义运动经验教训",
            "根据时代和实践发展变化"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451915608066",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国的意义包括（）",
        "option": [
            "解决党和国家事业发展面临的重大问题",
            "促进社会公平正义",
            "确保党和国家长治久安",
            "促进人民幸福安康"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929450653122560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义在经济制度分配上（）",
        "option": [
            "坚持公有制为主体",
            "多种所有制经济共同发展",
            "坚持按劳分配为主体",
            "多种分配方式并存"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451861082116",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届三中全会提出全面深化改革，我们要着力增强改革的（）",
        "option": [
            "系统性",
            "整体性",
            "协调性",
            "协同性"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451785584644",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "让中国共产党永远保持年轻的秘诀是（）",
        "option": [
            "不忘初心",
            "牢记使命",
            "永远奋斗",
            "勇于自我革命"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451840110595",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "建设____是全面建成社会主义现代化强国的战略先导，是实现高水平科技自立自强的重要支撑，是促进全体人民共同富裕的有效途径，是以中国式现代化全面推进中华民族伟大复兴的基础工程。",
        "option": "",
        "answer": "教育强国",
        "id": "1781201439381520384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是我们党的生命线和根本工作路线，是我们党永葆青春活力和战斗力的重要传家宝。",
        "option": "",
        "answer": "群众路线",
        "id": "1781201438366498816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全过程人民民主是全链条、全方位、____的民主。",
        "option": "",
        "answer": "全覆盖",
        "id": "1781201439876448256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "新时代以来，不断推动香港进入由乱到治走向____的新阶段。",
        "option": "",
        "answer": "由治及兴",
        "id": "1781201442476916736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____就是人民，人民就是____，这是由我们党的性质、宗旨决定的。",
        "option": "",
        "answer": "江山，江山",
        "id": "1781201438215503872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持以____为中心，是新时代坚持和发展中国特色社会主义的根本立场。",
        "option": "",
        "answer": "人民",
        "id": "1781201438173560832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "人民对____的向往就是党的奋斗目标。",
        "option": "",
        "answer": "美好生活",
        "id": "1781201438328750080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想，明确中国特色社会主义事业总体布局是“五位一体”、战略布局是“四个全面”，强调坚定道路自信、理论自信、制度自信、文化自信。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929447209598976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "人民对美好生活的向往与现实之间还存在差距，现在我们主要解决的是“有没有”的问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929447968768000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "历史已经证明，只有坚持改革开放合作才能获得更多发展机遇和更大发展空间。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448530804736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "如何认识人民群众在历史上的作用，是社会历史观的重大问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448002322432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面贯彻党的基本理论、基本路线、基本方略，持续推进党的理论创新、文化创新、制度创新，使一切工作顺应时代潮流、符合发展规律、体现人民愿望，确保党始终走在时代前列、得到人民衷心拥护。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929449701015552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的先进性纯洁性基础在于（）。",
        "option": [
            "思想理论上的先进和纯洁",
            "思想文化上的先进和纯洁",
            "文化传统上的先进和纯洁",
            "文化习俗上的先进和纯洁"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929446387515392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，我们党作为世界上最大的马克思主义执政党，要始终赢得人民拥护、巩固长期执政地位，必须时刻保持（）的清醒和坚定。",
        "option": [
            "解决大党独有难题",
            "赶考",
            "为民造福，执政为民",
            "发展"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929444445552640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "完善社会治安防控体系。坚持专群结合、群防群治，提高社会治安（）水平，形成问题联治、工作联动、平安联创的工作机制，提高预测预警预防各类风险能力，增强社会治安防控的整体性、协同性、精准性。",
        "option": [
            "立体化、法治化、专业化、智能化",
            "社会化、法治化、智能化、专业化",
            "立体化、专业化、法治化、智能化",
            "社会化、智能化、法治化、专业化"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929446995689472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "（）是实现中华民族伟大复兴的必由之路。",
        "option": [
            "全面从严治党",
            "坚持党的全面领导",
            "团结奋斗",
            "中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929444395220992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "（）是新时代我国发展壮大的必由之路。",
        "option": [
            "贯彻新发展理念",
            "坚持党的全面领导",
            "团结奋斗",
            "中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929444361666560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "构建新发展格局的关键在于（）。",
        "option": [
            "党的集中统一领导",
            "坚持新发展理念",
            "经济循环的畅通无阻",
            "供给与需求平衡"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929446207160320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "完善政府经济调节、市场监管、社会管理、公共服务、生态环境保护等职能，实行政府（）制度，厘清政府和市场、政府和社会关系。",
        "option": [
            "权责清单",
            "权力清单",
            "负面清单",
            "职责清单"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929451982716930",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届三中全会提出全面深化改革是（）题中应有之义。",
        "option": [
            "推进国家治理体系现代化",
            "推进国家治理能力现代化",
            "实现社会主义现代化",
            "实现现代化"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929445590597632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "开启了全面深化改革的会议是（）。",
        "option": [
            "党的十一届三中全会",
            "党的十九届四中全会",
            "党的十八届三中全会",
            "党的十九届五中全会"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929445540265984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "文化自信是一个民族、一个国家、一个政党对（）的自信。",
        "option": [
            "对自身文化理想",
            "对自身文化价值",
            "对自身文化生命力",
            "对自身文化创造力"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451789778947",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面深化改革要（）",
        "option": [
            "坚持把党的基本路线作为党和国家的生命线",
            "坚持把以经济建设为中心同四项基本原则改革开放这两个基本点统一",
            "坚定不移的走中国特色社会主义道路",
            "坚持把以经济建设为中心同四项基本原则改革开放这两个基本点统一于中国特色社会主义实践"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1752929450523099136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "随着中国特色社会主义进入新时代，党的建设面临更加艰巨而繁重的任务（）",
        "option": [
            "全面建设社会主义现代化国家对我们提出新挑战新要求",
            "实现中华民族伟大复兴对我们提出新挑战新要求",
            "党面临的长期执政考验是长期的和复杂的",
            "党面临的改革开放考验是长期的和复杂的",
            "党面临的市场经济考验是长期的和复杂的"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1752929451210964992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "少数人别有用心炒作“党大还是法大“的问题，其”醉翁之意不在酒“，（）",
        "option": [
            "想把党的领导和法治割裂开来",
            "想把党的领导和法治对立起来",
            "否定党和取消党的领导",
            "否定中国特色社会主义制度"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451093524480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "新时代要坚持依法治国就必须全面推进（）",
        "option": [
            "科学立法",
            "严格执法",
            "公正司法",
            "全民守法"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929450766368768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想，正是在中华民族迎来从（）、（）到（）的伟大飞跃中创立并不断丰富发展的。",
        "option": [
            "站起来",
            "富起来",
            "强起来",
            "美起来"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451953356800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，我们坚持把解决好“三农”问题作为全党工作重中之重而采取的一些举措包括（）",
        "option": [
            "全面深化农村改革",
            "深入推进城乡发展一体化",
            "脱贫攻坚战役",
            "乡村振兴战略"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929450929946624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面深化改革总目标是:完善和发展中国特色社会主义制度、推进____现代化。",
        "option": "",
        "answer": "国家治理体系和治理能力",
        "id": "1781201438668488704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "政权必须掌握在____手中，这是世界通行的政治法则。",
        "option": "",
        "answer": "爱国者",
        "id": "1781201442401419264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面建设社会主义现代化国家，必须坚持____原则，尊重劳动、尊重知识、尊重人才、尊重创造，培养造就大批德才兼备的高素质人才，聚天下英才而用之，推动我国由人才大国迈向人才强国。",
        "option": "",
        "answer": "党管人才",
        "id": "1781201439608012800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____就是党的形象，关系人心向背、关系党的生死存亡。",
        "option": "",
        "answer": "党的作风",
        "id": "1781201443416440832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面建成小康社会是实现中华民族伟大复兴中国梦的关键一步。要在全面建成小康社会的基础上，分____全面建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国，全面推进中华民族伟大复兴。",
        "option": "",
        "answer": "两步走",
        "id": "1781201437330505728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚定制度自信，是因为中国特色社会主义制度是党和人民实现中华民族伟大复兴的正确制度，是与时俱进的科学制度。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929447771635712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "进入新发展阶段，是中华民族伟大复兴历史进程的大跨越。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448199454720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "旗帜鲜明的讲政治是马克思主义政党的根本要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449092841472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "建设社会主义民主政治，发展人民民主，必须发挥我国协商民主的独特优势。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449667461120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "小康一头连着中华民族的“大梦想”，一头连着每个家庭、每个人的“小日子”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448119762944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "满足人民对美好生活的向往，必须在全体人民共同富裕上取得明显的跨越式进展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929447985545216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "不忘初心就是要永远和群众一条心，永远和人民一路行。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929447872299008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义政治发展道路，是马克思主义基本原理与中国具体实际相结合的产物。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449554214912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "从“制“到”治“，一字之变，体现了对全面依法治国认识的深化，也折射出坚持和发展中国特色社会主义法治道路的历史性进步。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448761491456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "面向未来，在全面建设社会主义现代化新征途中，必须毫不动摇的坚持以人民为中心的发展思想。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929447935213568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，以（）为主线，加强和改进党的民族工作。",
        "option": [
            "各民族一家亲",
            "铸牢中华民族共同体意识",
            "民族团结",
            "各民族共同发展"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929444617519104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "健全提高党的执政能力和领导水平制度。坚持民主集中制，完善发展党内民主和实行正确集中的相关制度，提高党（）的能力。",
        "option": [
            "把方向、谋大局、保落实、促发展",
            "把方向、谋大局、保质量、促发展",
            "把方向、谋大局、定政策、促改革",
            "把方向、谋大局、定政策、促发展"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929446626590720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "“十四五”时期，要促进经济社会发展全面绿色转型、实现生态环境质量改善（）的关键时期。",
        "option": [
            "由量变到质变",
            "由质变到量变",
            "由片面到辩证",
            "由片面到辩证"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929446542704640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义最鲜明的品格是（）。",
        "option": [
            "实践性",
            "科学性",
            "时代性",
            "人民性"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929445305384960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "如期实现建军一百年奋斗目标，加快把人民军队建成世界一流军队，是全面建设社会主义现代化国家的（）。",
        "option": [
            "战略要求",
            "重要基础",
            "应有之义",
            "关键举措"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929444508467200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "推定高质量发展，就是要以（）为统领。",
        "option": [
            "党的领导",
            "治国理政",
            "社会主义现代化",
            "新发展理念"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929446072942592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面建成小康社会提出时间是（）。",
        "option": [
            "党的十六大",
            "党的十七大",
            "党的十八大",
            "党的十九大"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929445406048256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "为中华民族伟大复兴奠定了坚定基础的是（）",
        "option": [
            "确立了社会主义基本制度",
            "推进社会主义建设",
            "完成中华民族有史以来最为广泛而深刻的社会变革",
            "完成社会主义革命"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451802361857",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面深化改革作为一个复杂的系统工程，（）",
        "option": [
            "涉及到党和国家工作全局",
            "涉及生产力又涉及生产关系",
            "涉及经济基础又涉及上层建筑",
            "经济社会发展各领域",
            "涉及许多重大理论问题与实际问题"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1752929450573430784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "实施乡村振兴的目的（）",
        "option": [
            "促进农业高质量发展",
            "促进宜居宜业",
            "促进农民富裕富足",
            "建设美好生活"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929450963501056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我们党统领（），推动中国特色社会主义进入新时代，开启全面建设社会主义现代化国家新征程。",
        "option": [
            "伟大斗争",
            "伟大工程",
            "伟大事业",
            "伟大梦想"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451869470720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "在推进改革开放中要（）",
        "option": [
            "大力弘扬实事求是",
            "求真务实精神",
            "当改革促进派",
            "又当改革实干家"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929450590208000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "实践证明，民族区域自治制度符合我国国情，具有重要的作用体现在（）",
        "option": [
            "维护国家统一和领土完整",
            "加强民族团结",
            "促进民族地区发展",
            "增强中华民族凝聚力等方面起到作用"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929450489544704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我们追求的富裕是全体人民共同富裕，再做大“蛋糕”的同时分好“蛋糕”,着力推进（）",
        "option": [
            "全民共享",
            "全面共享",
            "共建共享",
            "渐进共享"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451827527680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出，新时代抓发展，必须更加突出发展理念，坚定不移贯彻____、____、____、____、____的新发展理念。",
        "option": "",
        "answer": "创新，协调，绿色，开放，共享",
        "id": "1781201439008227328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是实现民族振兴、赢得国际竞争主动的战略资源。",
        "option": "",
        "answer": "人才",
        "id": "1781201439570264064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "台湾前途在于____，台湾同胞福祉系于民族复兴。",
        "option": "",
        "answer": "国家统一",
        "id": "1781201442552414208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "新时代坚持和发展中国特色社会主义，必须坚定道路自信、____、____、文化自信。",
        "option": "",
        "answer": "理论自信，制度自信",
        "id": "1781201437104013312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化，是中国共产党领导的社会主义现代化,既有各国现代化的共同特征，更有基于自己国情的____。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色",
        "id": "1781201437485694976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "不忘初心、牢记使命，是加强党的建设的永恒课题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929447838744576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "加强顶层设计和摸着石头过河是辩证统一。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448463695872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党领导的多党合作和政治协商制度反映了人民当家作主的社会主义民主政治的本质。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449600352256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "新发展理念传承党的发展理论，科学回答了新时代实现什么样的发展、怎样实现发展的问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449289973760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "勇于推进实践基础上的理论创新，是我们党的优良传统和鲜明品格。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929447821967360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "在坚持马克思主义指导地位这个问题上，我们经常讲两句话，即“老祖宗不能丢”和“又要讲新话”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449684238336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大提出：社会主义核心价值观是凝聚人心、汇聚民力的强大力量。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929444030316544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "一个政党，一个政权，起前途命运最终取决于这个政党的是否具有先进性。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929448019099648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我国的根本政治制度和基本政治制度是发展社会主义民主政治的制度保障，具有鲜明的中国特色和显著优势。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449650683904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义实践的前半程已经走过了，前半程我们的主要任务是建立中国特色社会主义制度。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929448400781312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "当前我们要不断推进中国特色社会主义伟大事业、创造新的伟大奇迹，必须始终（）。",
        "option": [
            "坚持以人民为中心",
            "必须坚持制度自信",
            "必须坚持道路自信",
            "必须坚持“四个自信”"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929445221498880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "满足人民对美好生活的向往，关键要靠（）。",
        "option": [
            "中国共产党的领导",
            "集中力量办大事",
            "全民共同奋斗",
            "发展"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929445322162176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "首届中国国际进出口博览会举办时间（）。",
        "option": [
            "2018年11月",
            "2018年10月",
            "2017年11月",
            "2017年10月"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929445674483712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "标志着我国社会主义市场经济发展进入一个新发展阶段的重要论断是()。",
        "option": [
            "实行改革开放",
            "实行对外开放",
            "提出“一带一路”",
            "再次强调“市场在资源配置中起决定作用”"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929446056165376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "构建（）新机制，形成主题功能明显、优势互补、高质量发展的区域经济布局。",
        "option": [
            "科学发展",
            "区域协调发展",
            "新发展",
            "国内国际协调发展"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929446609813504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中央“不忘初心、牢记使命”主题教育领导小组要求，要把学习贯彻全会精神与做好()各项工作紧密结合起来。",
        "option": [
            "第一批主题教育",
            "第二批主题教育",
            "第三批主题教",
            "主题教育"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929446593036288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党人追求的共产主义最高理想，只有在社会主义社会（?）的基础上才能实现。",
        "option": [
            "充分发展",
            "高度繁荣",
            "全面繁荣",
            "充分发展和高度发达"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929444307140608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义在国体上实行（）。",
        "option": [
            "多党合作与政治协商",
            "人民代表大会制度",
            "人民民主专政",
            "政治协商会议"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929445204721664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届三中全会提出全面深化改革的客观需要是（）。",
        "option": [
            "党和国家的整体布局",
            "改革进程本身向前拓展",
            "改革开放进程本身向前拓展",
            "治国理政进程本身向前拓展"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929445573820416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想强调要（）",
        "option": [
            "提高科学思维能力",
            "观大势",
            "定大局",
            "谋大事"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451949162498",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "协商民主深深嵌入中国社会主义民主政治全过程，它坚持了（）",
        "option": [
            "中国共产党的领导",
            "人民民主地位",
            "人民民主的原则",
            "民主集中制的领导制度和组织原则"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451789778945",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "实践证明，人民代表大会制度是（）。",
        "option": [
            "体现社会主义国家性质",
            "保证人民当家作主",
            "保障实现中华民族伟大复兴的好制度",
            "符合我国国情和实际"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451684921346",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "决定中国共产党必然成为中华民族伟大复兴的历史担当者的因素是（）",
        "option": [
            "中国共产党的集中统一领导",
            "党的指导思想",
            "党的性质",
            "党的宗旨"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1752929449931702272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "新发展理念阐明了我们党关于发展的（）等重大政治问题。",
        "option": [
            "政治立场",
            "价值导向",
            "发展模式",
            "发展道路"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451194187776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化是在中国这块古老而又崭新的大地上的现代化，是（）",
        "option": [
            "近代以来中华民族孜孜以求的梦想",
            "是对中国历史得整体性思考",
            "是对中国近现代历史检验教训的深刻总结",
            "是对中国革命经验的深刻总结与反思"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451798167552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国是坚持与发展中国特色社会主义的重要保障，事关（）",
        "option": [
            "我们党执政兴国",
            "人民幸福安康",
            "党和国家事业发展",
            "中国特色社会主义的本质要求"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929450636345344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是核心，反映军队的根本职能和军队建设的根本指向。",
        "option": "",
        "answer": "能打胜仗",
        "id": "1781201442099429376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是新时代我国民主政治领域具有重大创新意义的标志性成果。",
        "option": "",
        "answer": "全过程人民民主",
        "id": "1781201439763202048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "实现中华民族伟大复兴的中国梦，本质是国家富强、民族振兴、____。",
        "option": "",
        "answer": "人民幸福",
        "id": "1781201437410197504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是获得真知灼见的源头活水，是贯彻群众路线的有效途径。",
        "option": "",
        "answer": "调查研究",
        "id": "1781201438404247552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义制度的发展和完善是一个长期的历史过程。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929443996762112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "尊重自然、顺应自然、保护自然，不是全面建设社会主义现代化国家的内在要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929443912876032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "进入新发展阶段，中华民族伟大复兴历史进程的大跨越，标志着中国踏上了实现全面建设小康社会的千年梦想。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929448216231936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "对于马克思政党来说，革命与执政共同反映了马克思主义政党的本质属性和内在要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449042509824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "以邓小平同志为主要代表的中国共产党人，深刻揭示了社会主义本质，确立了社会主义初级阶段基本路线。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929447490617344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "公平正义是法制的生命线，是司法的灵魂，是人民群众感知法治建设的一把尺子。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448811823104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义,即坚持了科学社会主义的基本原则，又根据时代条件赋予起鲜明的中国特色。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929447557726208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大提出：从现在起，中国共产党的中心任务就是团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标，以（）全面推进中华民族伟大复兴。",
        "option": [
            "现代化中国式",
            "中国主义现代化",
            "中国式现代化",
            "现代主义中国化"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929444219060224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国有坚定的道路自信、理论自信、制度自信、文化自信，其本质是建立在（）。",
        "option": [
            "道路自信",
            "理论自信",
            "制度自信",
            "文化自信"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929452020465665",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，十年来，我们创立了（），明确坚持和发展中国特色社会主义的基本方略，提出一系列治国理政新理念新思想新战略，实现了马克思主义中国化时代化新的飞跃。",
        "option": [
            "中国特色社会主义思想",
            "新时代中国特色社会主义思想",
            "科学发展观",
            "人类命运共同体理念"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929444835622912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "人类历史上第一次为群众、为劳动者服务的民主是（）。",
        "option": [
            "资本主义民主",
            "社会主义民主",
            "共产主义民主",
            "科学与民主"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929446257491968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想，正是在对（）深邃思考与深刻总结，对坚持与发展中国特色社会主义的不懈探索、砥砺前行中创立并不断发展的。",
        "option": [
            "马克思主义理论",
            "中国改革与发展",
            "世界发展大势",
            "科学社会主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929444974034944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化是（）",
        "option": [
            "人口规模巨大的现代化",
            "全体人民共同富裕的现代化",
            "物质文明和精神文明相协调的现代化",
            "人与自然和谐共生的现代化",
            "走和平发展道路的现代化"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1752929451793973254",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "一个国家选择什么样的国家制度与国家治理体系是由这个国家的（）决定的。",
        "option": [
            "历史文化",
            "社会性质",
            "经济发展水平",
            "生态环境"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451848499203",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "构建新发展格局（）",
        "option": [
            "把握发展主动权",
            "开放的国际国内循环",
            "不是被迫之举",
            "不是权宜之举"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929450883809280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "积极推动全球治理，倡导____的全球治理观。",
        "option": "",
        "answer": "共商共建共享",
        "id": "1781201442850209792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国宣布提高国家自主贡献力度，到2030年，单位国内生产总值二氧化碳排放将比2005年下降65%以上，非化石能源占一次能源消费比重将达25%左右，力争____年前实现碳达峰，努力争取2060年前实现碳中和。",
        "option": "",
        "answer": "2030",
        "id": "1781201441537392640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "建设教育强国的目的，就是要培养一代又一代____全面发展的社会主义建设者和接班人。",
        "option": "",
        "answer": "德智体美劳",
        "id": "1781201439457017856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "由于西方列强的入侵和封建统治的腐朽，中国逐渐陷入半殖民地半封建社会的黑暗深渊，国家蒙辱、人民蒙难、____，中华民族遭受了前所未有的劫难。",
        "option": "",
        "answer": "文明蒙尘",
        "id": "1781201437368254464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想系统回答了“新时代坚持与发展什么样的社会特色主义、怎样坚持与发展中国特色社会主义”的时代课题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929451634589696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "使市场在资源配置中起基础性作用和更好发挥市场作用，两者使有机统一的，不是相互否定的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929449319333888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党和人民的坚强团结是我们战无不胜的根本保证。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448035876864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想的核心内容是“八个明确”和“四个坚持”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929447180238848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义实践的前半程已经走过了，后半程我们的主要任务是完善和发展中国特色社会主义制度。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448417558528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持全心全意为人民服务是中国共产党员的本质要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929447889076224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面从严治党的治本之策是（）。",
        "option": [
            "加强思想建设",
            "加强法制建设",
            "加强政治建设",
            "加强纪律建设"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929445942919168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大提出，要弘扬以伟大建党精神为源头的中国共产党人精神谱系，用好红色资源，深入开展社会主义核心价值观宣传教育，深化爱国主义、集体主义、社会主义教育，着力培养（?）的时代新人。",
        "option": [
            "担当民族复兴大任",
            "干净忠诚担当",
            "德才兼备、以德为先",
            "政治素养过硬"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929444546215936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已经转变为（）。",
        "option": [
            "人民日益增长的物质文化需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾",
            "人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾",
            "人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾",
            "人民日益增长的美好生活需要同落后的社会生产之间的矛盾"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929445104058368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "（）把习近平新时代中国特色社会主义思想确立为党必须长期坚持的指导思想并庄严地写入党章。",
        "option": [
            "中国共产党第十九次全国代表大会",
            "中国共产党第十八次全国代表大会",
            "中国共产党第十九届四中全会",
            "中国共产党第十九届五中全会"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929444902731776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "新时代中国要前进要发展，就要（）。",
        "option": [
            "全面深化改革",
            "坚持党的领导",
            "坚持走中国特色社会主义道路",
            "坚持改革开放"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929452045631488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国化时代化马克思主义的“根脉”是什么？",
        "option": [
            "马克思主义",
            "全人类共同价值",
            "中华优秀传统文化",
            "社会主义核心价值观"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929443862544384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "建设中国特色社会主义法治体系、建设社会主义法治国家是坚持和发展中国特色社会主义的（）要求。",
        "option": [
            "根本",
            "基本",
            "内在",
            "外在"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929446760808448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "经过不懈努力，党找到了自我革命这一跳出治乱兴衰历史周期率的第二个答案，确保党永远（）、（）、（）。",
        "option": [
            "不变质",
            "不变色",
            "不变味",
            "不变心"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929444135174144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大指出：前进道路上，必须牢牢把握以下重大原则：（），（），（），（），（）。",
        "option": [
            "坚持和加强党的全面领导",
            "坚持中国特色社会主义道路",
            "坚持以人民为中心的发展思想",
            "坚持深化改革开放",
            "坚持发扬斗争精神"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1752929444101619712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央对社会主义基本经济制度作出新概括，将____为主体、多种所有制经济共同发展，____为主体、多种分配方式并存，____等共同作为社会主义基本经济制度。",
        "option": "",
        "answer": "公有制，按劳分配，社会主义市场经济体制",
        "id": "1781201439045976064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "必须将坚定奉行____的和平外交政策，坚持走和平发展道路。",
        "option": "",
        "answer": "独立自主",
        "id": "1781201442929901568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "人民民主是社会主义的生命，____是社会主义民主政治的本质属性。",
        "option": "",
        "answer": "全过程人民民主",
        "id": "1781201439645761536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____就是金山银山，这是重要的发展理念，也是推进现代化建设的重大原则。",
        "option": "",
        "answer": "绿水青山",
        "id": "1781201441227014144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央团结带领全党全国各族人民,以坚如磐石的战略定力、开拓创新的进取精神,推进党和国家事业取得举世瞩目的伟大成就，开创了中国特色社会主义____，中国特色社会主义正成为21世纪科学社会主义发展的旗帜，成为振兴世界社会主义的中流砥柱。",
        "option": "",
        "answer": "新时代",
        "id": "1781201436588113920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持依法治国首先要坚持依宪治国，坚持依法执政首先要坚持依宪执政。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448862154752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "回望历史，经济全球化大致经历了殖民扩展阶段和两个平行世界市场阶段。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929448581136384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想集中体现了马克思主义者求真务实、实践第一的科学态度。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929447276707840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "《中华人民共和国宪法》的颁布是标准全面依法治国的重大标志性成果。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929448631468032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国的发展是世界的机遇，中国是经济全球化的受益者，更是贡献者。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448614690816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "健全有利于更充分更高质量就业的促进机制。坚持就业是（）,实施就业优先政策，创造更多就业岗位。",
        "option": [
            "民生之本",
            "以民为本",
            "民生之需",
            "民生之要"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929446811140096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "（）是全面建设社会主义现代化国家的首要任务。",
        "option": [
            "高水平开放",
            "高质量发展",
            "全领域开放",
            "全方位发展"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929444667850752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，我们党领导人民统筹推进“五位一体”总体布局、协调推进“四个全面”战略布局，推动中国特色社会主义制度更加完善、（）明显提高，为政治稳定、经济发展、文化繁荣、民族团结、人民幸福、社会安宁、国家统一提供了有力保障。",
        "option": [
            "国家治理体系水平",
            "治理能力现代化水平",
            "国家治理体系和治理能力现代化水平",
            "中国特色社会主义治理能力现代化水平"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929446643367936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义制度最大的优势是（）。",
        "option": [
            "坚持以人民为中心的发展思想",
            "坚持全心全意为人民服务的根本宗旨",
            "坚持中国共产党的领导",
            "坚持全国一盘棋"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929445238276096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "吹响全面深化改革号角的会议是（）。",
        "option": [
            "党的十九大",
            "党的十八大",
            "党的十八届三中全会",
            "党的十九届五中"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929445506711552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "进入新发展阶段，促进发展大局的根本支撑是（）。",
        "option": [
            "中国共产党的领导",
            "集中力量办大事",
            "科技创新",
            "科技自立自强"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929445456379904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "把握社会发展阶段的“钥匙”（）。",
        "option": [
            "生产力与生产关系",
            "经济基础与上层基础",
            "社会主要矛盾",
            "国际发展大势"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929445154390016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "（）是民族复兴的根基，（）是国家强盛的前提。",
        "option": [
            "国家安全经济稳定",
            "经济安全社会稳定",
            "国家安全社会稳定",
            "文化安全社会稳定"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929444583964672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我们党深刻把握党风廉政建设和反腐败斗争规律，明确提出一体推进（）",
        "option": [
            "不敢腐",
            "不能腐",
            "不怕腐",
            "不想腐"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1752929451261296640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "人民代表大会制度坚持（）统一的根本政治制度。",
        "option": [
            "坚持党的领导",
            "人民当家作主",
            "依法治国",
            "以人民为中心"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451735252992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想的核心内容（）",
        "option": [
            "“五位一体”总体布局",
            "“十个明确”",
            "“十四个坚持”",
            "“四个全面战略布局”"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1752929451907219457",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会指出：一百年来，为了实现中华民族伟大复兴，中国共产党团结带领中国人民创造了哪些成就？",
        "option": [
            "浴血奋战、百折不挠，创造了新民主主义革命的伟大成就",
            "自力更生、发愤图强，创造了社会主义革命和建设的伟大成就",
            "解放思想、锐意进取，创造了改革开放和社会主义现代化建设的伟大成就",
            "自信自强、守正创新，创造了新时代中国特色社会主义的伟大成就"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929444063870976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的初心与使命集中体现了（）",
        "option": [
            "党的性质",
            "党的宗旨",
            "党的理想信念",
            "党的奋斗目标"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451831721985",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "历史充分证明，坚持与拓展中国特色社会主义法治道路具有重要的意义（）",
        "option": [
            "建设社会主义法治国家",
            "为全面建设社会主义现代化国家提供有力法治保障",
            "为实现中华民族伟大复兴提供有力法治保障"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929450833477632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我国改革开放是（）",
        "option": [
            "先实验后总结在推广",
            "从农村到城市",
            "从沿海到内陆",
            "从局部到整体"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929450539876352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会强调：党的十八大以来，在生态文明建设上，党中央以前所未有的力度抓生态文明建设，美丽中国建设迈出重大步伐，我国生态环境保护发生（）、（）、（）变化。",
        "option": [
            "历史性",
            "转折性",
            "全局性",
            "根本性"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929444084842496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "走中国特色社会主义政治道路要求我们始终坚持（）的统一。",
        "option": [
            "坚持党的领导",
            "人民当家作主",
            "依法治国",
            "以人民为中心"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929450783145984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想坚持科学社会主义基本原则，深刻总结和充分运用党百年奋斗的历史经验，根据时代和实践发展变化，科学回答了新时代____、____等重大时代课题，以全新的视野深化了对共产党执政规律、社会主义建设规律、人类社会发展规律的认识，对马克思主义作出了整体的而不是局部的、系统的而不是零散的丰富发展，实现了马克思主义中国化时代化新的飞跃。",
        "option": "",
        "answer": "坚持和发展什么样的中国特色社会主义，怎样坚持和发展中国特色社会主义",
        "id": "1781201436835577856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出：“____，就其要义来讲，是要解决好人与自然和谐共生问题。”",
        "option": "",
        "answer": "绿色发展",
        "id": "1781201441340260352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出：“中国特色社会主义是物质文明和____全面发展的社会主义。一个没有精神力量的民族难以自立自强，一项没有文化支撑的事业难以持续长久。”",
        "option": "",
        "answer": "精神文明",
        "id": "1781201440480428032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国最广泛、最深厚的基础是____，必须坚持法治为了人民、依靠人民、造福人民、保护人民。",
        "option": "",
        "answer": "人民",
        "id": "1781201440178438144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "只有中国特色社会主义才能救中国，只有坚持和发展中国特色社会主义才能实现民族伟大复兴。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929447473840128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "提出全面深化改革总目标是坚持党的集中统一领导的必然要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929448367226880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义在根本立场上，坚持以人为中心，不断促进人的全面发展，实现全体人民共同富裕。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929447641612288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面建设社会主义现代化国家，必须坚持中国特色社会主义文化发展道路。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929443946430464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "健全以国家发展规划为战略导向，以（）为主要手段，就业、产业、投资、消费、区域等政策协同发力的宏观调控制度体系。",
        "option": [
            "稳定就业和保障民生",
            "增加就业和保障民生",
            "财政政策和货币政策",
            "财政政策和外汇政策"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929446777585664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "（）是中国人民创造历史伟业的必由之路。",
        "option": [
            "全面从严治党",
            "坚持党的全面领导",
            "团结奋斗",
            "中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929444378443776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "从减贫规模上来看，世界上减贫人口最多的国家（）。",
        "option": [
            "荷兰",
            "印度",
            "日本",
            "中国"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929445439602688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "《中华人民共和国民法典》在哪届会议上表决通过的（）。",
        "option": [
            "十三届全国人大三次会议",
            "十三届全国人大四次会议",
            "十九届四中全会",
            "十九届五中全会"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929452037242886",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化的总体目标提出，到我们党成立一百年时，（）。",
        "option": [
            "在各方面制度更加成熟更加定型上取得明显成效",
            "各方面制度更加完善，基本实现国家治理体系和治理能力现代化",
            "在各方面制度都成熟更加定型上取得明显成效",
            "各方面制度更加完善，基本实现国家治理体系现代化"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929446962135040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "（）是党永葆生机活力、走好新的赶考之路的必由之路。",
        "option": [
            "全面从严治党",
            "坚持党的全面领导",
            "团结奋斗",
            "中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929444344889344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "制度建设的关键问题是（）。",
        "option": [
            "制约和监督权力",
            "善用权力",
            "用好权力",
            "完善权力"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929445955502080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "共同富裕是中国特色社会主义的根本原则，实现共同富裕是（）",
        "option": [
            "经济问题",
            "社会问题",
            "发展问题",
            "政治问题"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1752929451827527681",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "实践证明，民主区域自治制度符合我国国情，具有重要的作用体现在（）",
        "option": [
            "维护国家统一和领土完整",
            "加强民族团结",
            "促进民族地区发展",
            "增强中华民族凝聚力等方面起到作用"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451743641603",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届三中全会提出全面深化改革体现了以习近平同志为核心的党中央（）",
        "option": [
            "宏阔深邃的历史视野",
            "高瞻远瞩的战略眼光",
            "坚定自信的使命担当",
            "气度恢弘的改革勇气"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451785584642",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化将深刻改变世界面貌，具有重要的意义（）",
        "option": [
            "在中华民族发展史上具有里程碑意义",
            "在世界社会主义发展史上具有里程碑意义",
            "在人类社会发展史上具有里程碑意义",
            "为整个人类社会发展做出前所未有的贡献"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451793973251",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我们强调的文化自信就是对（）",
        "option": [
            "中华优秀传统文化",
            "革命文化",
            "社会主义先进文化",
            "中华传统文化"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451789778949",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____，是建军之本、强军之魂。",
        "option": "",
        "answer": "党对军队的绝对领导",
        "id": "1781201442246230016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "到____年实现建军一百年奋斗目标。",
        "option": "",
        "answer": "2027",
        "id": "1781201442208481280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化的本质要求是：坚持中国共产党领导，坚持中国特色社会主义，实现高质量发展，发展全过程人民民主，丰富人民精神世界，实现全体人民共同富裕，促进人与自然和谐共生，推动构建人类命运共同体，____。",
        "option": "",
        "answer": "创造人类文明新形态",
        "id": "1781201437523443712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放新时期，我们党把依法治国确当为党领导人民治理国家的基本方略。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448665022464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚定理想信念，始终是共产党人安身立命的根本。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449122201600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记以（），应时代之变迁、立时代之潮头、发时代之先声，提出一系列具有开创性意义的新理念新思想新战略。",
        "option": [
            "以人民为中心的发展思想",
            "“我将无我，不负人民”的赤子情怀",
            "高度的政治自觉",
            "实现中华民族伟大复兴的中国梦为目标"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929444940480512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，十年来，我们深入推进全面从严治党，坚持打铁还须自身硬，提出和落实新时代党的建设总要求，以党的（）统领党的建设各项工作。",
        "option": [
            "经济建设",
            "文化建设",
            "组织建设",
            "政治建设"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929444751736832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "（）是危害党的生命力和战斗力的最大毒瘤，（）是最彻底的自我革命。",
        "option": [
            "贪污；反贪污",
            "腐败；反腐败",
            "腐败；反贪污",
            "贪污；反腐败"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929444428775424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，从现在起，中国共产党的中心任务就是团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标，（）中华民族伟大复兴。",
        "option": [
            "以中国式现代化全面推进",
            "实现社会主义现代化",
            "在全面建成小康社会的基础上实现",
            "分两步走实现"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929444684627968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的生命线是（）。",
        "option": [
            "党的建设",
            "党的纪律",
            "党的队伍",
            "党的宗旨"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929445909364736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "顺应时代潮流，适应我国社会主要矛盾变化，统揽伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想，不断满足人民对美好生活新期待，战胜前进道路上的各种风险挑战，必须在坚持和完善（）、推进（）上下更大功夫。",
        "option": [
            "国家治理体系和治理能力现代化中国特色社会主义制度",
            "中国特色社会主义制度国家治理体系和治理能力现代化",
            "中国特色社会主义治理能力现代化中国特色社会主义制度",
            "中国特色社会主义制度中国特色社会主义治理能力现代化"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929446660145152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "（??）是社会主义民主政治的本质属性，是最广泛、最真实、最管用的民主。",
        "option": [
            "全过程人民民主",
            "全方位人民民主",
            "全要素人民民主",
            "全周期人民民主"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929444634296320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "创新是引领发展的第一动力，要不断推进（）",
        "option": [
            "理论创新",
            "制度创新",
            "科技创新",
            "文化创新"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451177410560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党是（）",
        "option": [
            "中国工人阶级的先锋队",
            "中国人民的先锋队",
            "中华民族的先锋队",
            "全体中国人民的先锋队"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451471011840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "如期全面建成小康社会，标志着（）",
        "option": [
            "第一个百年目标圆满完成",
            "为实现第二个百年目标奠定了坚实的基础",
            "对人类社会走出了伟大贡献",
            "为实现中华民族伟大复兴做出了重要贡献"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1752929450015588352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "不忘初心、牢记使命，必须（）",
        "option": [
            "发扬革命精神",
            "提高斗争本领",
            "勇于担当作为",
            "勇于自我革命"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451831721984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "公平正义是推进全面依法治国的价值追求，这一价值追求贯穿到（）",
        "option": [
            "立法",
            "执法",
            "施法",
            "司法",
            "守法"
        ],
        "answer": "ABDE",
        "id": "1752929450913169408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "各级党组织要不断提高____执政、____执政、____执政的水平，增强总揽全局、协调各方的能力，保证党领导人民有效治理国家。",
        "option": "",
        "answer": "科学，民主，依法",
        "id": "1781201438102257664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "一个国家选择什么样的国家制度和国家治理体系，是由这个国家的____、____、经济发展水平决定的。",
        "option": "",
        "answer": "历史文化，社会性质",
        "id": "1781201438630739968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出：“一定要认清，中国最大的国情就是____。什么是中国特色？这就是中国特色。”",
        "option": "",
        "answer": "中国共产党的领导",
        "id": "1781201437749936128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "推动构建新型国际关系，就是要秉持相互合作、公平争议、____原则。",
        "option": "",
        "answer": "合作共赢",
        "id": "1781201442963456000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "以人民为中心是我们党肩负起实现民族复兴历史使命的根本要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929447855521792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国梦是国家的、民族的，也是每个中国人的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448052654080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放必须坚持社会主义方向，没有社会主义这个前提，改革开放就会走向资本主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448430141440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "当今世界百年未有之大变局最突出的特点是“东升西降”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929451911413764",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面建设小康社会提出时间是（）。",
        "option": [
            "党的十五大",
            "党的十六大",
            "党的十一届三中全会",
            "党的十七大"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929445389271040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "再次强调“市场在资源配置中起决定作用”的会议是（）。",
        "option": [
            "十八大",
            "十八届四中全会",
            "十九大",
            "十九届五中全会"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929446039388160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "2021年4月30日，中共中央政治局展开会议强调，要坚持最严格的（），优化调整农村用地布局，确保可以长期利用的耕地总量不再减少。",
        "option": [
            "耕地保有量",
            "耕地保护制度",
            "拥有基本农田保护任务",
            "耕地占补平衡"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929446442041344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "推进公正司法，必须（）",
        "option": [
            "坚持司法为民",
            "深化司法体制改革",
            "提高司法公信力",
            "健全司法权力运行机制"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1752929450946723840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义国家制度具有鲜明的（）",
        "option": [
            "中国特色",
            "民族特色",
            "社会主义特色",
            "时代特色"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1752929451844304901",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，那么新时代“新”在（）",
        "option": [
            "我国社会主要矛盾发生了变化",
            "党的理论创新实现新飞跃",
            "党和国家事业确立新目标",
            "中国与世界关系开创新局面"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929448165900288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化,打破了“____=____”的迷思，展现了不同于西方现代化的新图景。",
        "option": "",
        "answer": "现代化，西方化",
        "id": "1781201437598941184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "以习近平同志为核心的党中央提出使____在资源配置中起决定性作用，更好发挥____作用，这是我们党在理论和实践上的重大推进，是对中国特色社会主义建设规律认识的一个新突破。",
        "option": "",
        "answer": "市场，政府",
        "id": "1781201439121473536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "人类社会要持续进步，各国要合作不要对抗，要共赢不要独占。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448547581952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想，是新时代中国共产党的思想旗帜，是国家政治生活和社会生活的根本指针是当代中国马克思主义、二十一世纪马克思主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929447113129984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放后的社会主义实践探索为改革开放前的社会主义实践探索积累了条件。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929447738081280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面从严治党的基础在全面，关键在治，要害在严。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929449008955392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党和法、党的领导和依法治国是辩证统一的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448908292096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义根植的文化沃土是（）。",
        "option": [
            "马克思主义理论",
            "中华传统文化",
            "中华优秀传统文化",
            "中国特色社会主义理论"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929444986617856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化，是全党的一项重大战略任务。必须在（）统一领导下进行，科学谋划、精心组织，远近结合、整体推进，确保本次全会所确定的各项目标任务全面落实到位。",
        "option": [
            "党中央",
            "全国人大",
            "总书记",
            "国家主席"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929447046021120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "在当代中国（），就是真正坚持与发展科学社会主义。",
        "option": [
            "坚持与发展社会主义",
            "坚持与发展马克思主义",
            "坚持与发展中国特色社会主义",
            "坚持与发展社会主义市场经济"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929445171167232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面深化改革的价值取向（）。",
        "option": [
            "一切为了人民",
            "一切依靠人民",
            "以人民为中心",
            "以经济建设为中心"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929445624152064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义法治最根本的保证是（）。",
        "option": [
            "高举社会主义大旗",
            "坚定不移走中国特色社会主义法治道路",
            "坚持全面依法治国",
            "坚持党的领导"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929445758369792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴，关键在（）。",
        "option": [
            "人民",
            "党",
            "制度",
            "干部"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929444470718464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "严格的纪律性是保持（）的重要保障。",
        "option": [
            "创造力",
            "凝聚力",
            "生命力",
            "战斗力"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1752929451374542848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "制度问题具有以下那些特征（）",
        "option": [
            "根本性",
            "全局性",
            "稳定性",
            "长期性"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451290656768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持改革开放前后两个历史时期不能相互否定，是（）",
        "option": [
            "对党的历史的尊重和珍惜",
            "对改革开放前后历史的尊重与珍惜",
            "是正确认识了个历史时期关系的必然要求",
            "是正确处理两个历史时期关系的必然要求"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1752929449059287040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "在从十九大到二十大这“两个一百年”奋斗目标的历史交汇期，（）",
        "option": [
            "要开启全面建设社会主义现代化国家新征程",
            "向第二个百年奋斗目标进军",
            "要全面建成小康社会",
            "实现第一个百年奋斗目标"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451798167554",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的全面领导、党的全部工作要靠党的____去实现。",
        "option": "",
        "answer": "坚强组织领导",
        "id": "1781201443378692096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "共同富裕是全体人民共同富裕，是人民群众____和____都富裕。",
        "option": "",
        "answer": "物质生活，精神生活",
        "id": "1781201438479745024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是人民当家作主和依法治国的根本保证，人民当家作主是社会主义民主政治的本质特征，依法治国是党领导人们治理国家的基本方式，三者统一于我国社会主义民主政治伟大实践。",
        "option": "",
        "answer": "党的领导",
        "id": "1781201439721259008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我们说不存在“党大还是法大“的问题，是把党作为一个执政整体而言的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448941846528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义初级阶段是不发达阶段，经济发展水平起重要作用，但并不意味着经济发展水平是决定初级阶段的唯一条件。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929447440285696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放不仅是需要摸着石头过河，也需要进行顶层设计。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448446918656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "新型举国体制是面向国家的重大需求，其特征是充分发挥党的领导优势。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929449470328832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党和法的关系是政治和法治的关系的集中反映。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448925069312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想坚持守正与创新相统一，基本原理与最新成果相贯通，与时俱进的发展了马克思主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929451915608069",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持马克思列宁主义的基本原理，走中国人民自愿选择的（）的道路，中国的社会主义事业必将取得最终的胜利。",
        "option": [
            "符合国际形势",
            "具有中国特色",
            "适合中国国情",
            "共同富裕"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929444286169088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我们党最鲜明的品格，也是我们党最大的优势是（）。",
        "option": [
            "艰苦奋斗",
            "自我革命",
            "自我改革",
            "自我监督"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929445791924224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大的主题是：高举中国特色社会主义伟大旗帜，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，弘扬（），自信自强、守正创新，踔厉奋发、勇毅前行，为全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴而团结奋斗。",
        "option": [
            "伟大建党精神",
            "伟大红船精神",
            "伟大长征精神",
            "伟大抗疫精神"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929444869177344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "深入学习习近平新时代中国特色社会主义思想要抓中的“关键少数”是（）。",
        "option": [
            "青年",
            "领导干部",
            "公务员",
            "党员"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929445087281152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "建立健全把（）放在首位、社会效益和经济效益相统一的文化创作生产体制机制。",
        "option": [
            "社会效益",
            "经济效益",
            "文化效益",
            "政治效益"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929446978912256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "评价一个国家的政治制度主要看（）",
        "option": [
            "国家领导层能否依法有序更替",
            "人民群众能否畅通表达利益要求",
            "社会各方面能否有效参与国家政治生活",
            "权力运用能否得到有效制约和监督"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929450850254848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "新时代全面推进依法治国，要求我们要站在坚持和发展中国特色社会主义的战略高度来（）",
        "option": [
            "定位法治",
            "布局法治",
            "厉行法治",
            "尊重法治"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929450669899776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "在新时代坚持与拓展中国特色社会主义法治道路，必须坚持（）",
        "option": [
            "党领导立法",
            "党保证执法",
            "党支持司法",
            "党带头守法"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451731058690",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持和加强党的全面领导，使党的____、思想引领力、群众组织力、社会号召力显著增强。",
        "option": "",
        "answer": "政治领导力",
        "id": "1781201437913513984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "维护政权安全，就是要毫不动摇坚持和巩固党的领导和____。",
        "option": "",
        "answer": "长期执政地位",
        "id": "1781201441801633792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，中国坚持在和平共处五项原则基础上同各国发展友好合作，推动构建新型国际关系，深化拓展平等、开放、合作的全球伙伴关系，致力于扩大同各国利益的汇合点。促进大国协调和良性互动，推动构建（）的大国关系格局。",
        "option": [
            "和平共处",
            "总体稳定",
            "均衡发展",
            "以上都是"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929444491689984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持人民代表大会制度意义包括（）",
        "option": [
            "保证各级人大都由民主选举产生",
            "保证各级人大对人民负责",
            "保证各级人大受人民监督",
            "支持和保障人民通过人民代表大会行使国家权力"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451735252993",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "进入新时代以来，我国社会主要矛盾发生了变化意味着（）",
        "option": [
            "我国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情没有变",
            "我国是世界最大发展中国家的国际地位没有变",
            "没有改变我们对我国社会主义所处历史阶段的判断",
            "我国仍处于并将长期处于中国特色社会主义新时代的基本国情没有变"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451877859333",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党在社会主义革命与建设中取得的独创性理论成果和巨大成就，为在新的历史时期开创中国特色社会主义提供了（）",
        "option": [
            "宝贵经验",
            "理论准备",
            "物质基础",
            "经济基础"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451869470724",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "新时代全面推进依法治国，为党和国家事业发展提供的保障具有（）特点",
        "option": [
            "根本性",
            "全局性",
            "长期性",
            "艰巨性"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451735252995",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "以习近平同志为核心的党中央着眼统筹____、把握国家安全主动权，明确提出加快构建新安全格局。",
        "option": "",
        "answer": "发展和安全",
        "id": "1781201441575141376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "保证____，维护党中央权威和集中统一领导，是党的政治建设的首要任务。",
        "option": "",
        "answer": "全党服从中央",
        "id": "1781201443303194624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "以胡锦涛同志为主要代表的中国共产党人，确立了社会主义市场经济体制的改革目标和基本框架，确立了社会主义初级阶段的基本经济制度与分配制度。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929447540948992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "打赢脱贫攻坚战，是中华民族历史上光耀千秋的伟业，谱写了人类反贫困历史新篇章。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448186871808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党成为百年大党的根本就在于（）",
        "option": [
            "始终不忘初心",
            "始终牢记使命",
            "为中国人民谋幸福",
            "为中华民族谋复兴"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451831721988",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "深入学习习近平新时代中国特色社会主义思想就必须（）",
        "option": [
            "在学懂弄透上下功夫",
            "同学习“四史”贯通起来",
            "坚持理论联系实际的学风",
            "坚持问题导向与需求导向"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451894636550",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "经济全球化形成原因有（）",
        "option": [
            "社会生产力发展的客观要求",
            "科技进步的必然结果",
            "商品世界化的客观要求",
            "人类社会发展的必经之路"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1752929450619568128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "反对官僚主义要（）",
        "option": [
            "着重解决在人民利益上不维护问题",
            "注重维护最广大人民根本利益和长远利益",
            "切实解决人民最关系最现实的利益问题",
            "着力解决工作不实问题"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451437457408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "打赢脱贫攻坚战意味着（）",
        "option": [
            "巩固了我们党的执政根基",
            "巩固了中国特色社会主义制度",
            "为实现第一个百年奋斗目标打下坚实基础",
            "为实现第二个百年奋斗目标打下坚实基础"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929450028171264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记指出，无论改什么，改到哪一步，（）",
        "option": [
            "坚持党对改革的集中统一领导不能变",
            "完善和发展中国特色社会主义制度不能变",
            "推进国家治理体系与治理能力现代化的总目标不能变",
            "坚持以人民为中心的改革价值取向不能变"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929450506321920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全过程人民民主把党的主张、国家意志、____紧密融合在一起，充分彰显了人民的主体地位，彰显了人民民主的真实性。",
        "option": "",
        "answer": "人民意愿",
        "id": "1781201439914196992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平外交思想开创中国特色大国外交新境界，展现出____的大国气派。",
        "option": "",
        "answer": "守正创新",
        "id": "1781201442778906624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "以人民为中心是我们党全心全意为人民服务根本宗旨的时代彰显。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929451622006784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，我们加强党对生态文明建设的全面领导，把生态文明建设摆在（）。",
        "option": [
            "首要位置",
            "主要位置",
            "全局工作的关键位置",
            "全局工作的突出位置"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929446559481856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "新时代要坚持以习近平法治思想为指导就要（）",
        "option": [
            "坚定不易走中国特色社会主义法治道路",
            "坚持和完善中国特色社会主义法治体系",
            "坚持依法治国",
            "坚持依法治国、依法执政、依法行政共同推进"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1752929450749591552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国是新时代（）的重要方面。",
        "option": [
            "坚持和发展中国特色社会主义制度",
            "推进国家治理体系与治理能力现代化",
            "坚持党的集中统一领导",
            "坚持和发展中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1752929450703454208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "走中国特色社会主义政治道路的意义包括（）",
        "option": [
            "有效保障了一切社会积极因素",
            "有效促进了社会生产力解放和发展",
            "有效保障了我国经济实力与综合国力",
            "有效维护了各民族长期共同繁荣发展"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929450816700416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央团结带领全党全国各族人民,坚持以____全面推进中华民族伟大复兴，在理论和实践上实现一系列创新突破，丰富和发展了人类文明新形态。",
        "option": "",
        "answer": "中国式现代化",
        "id": "1781201436713943040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "建立健全技术攻关的新型举国体制，是对我国科技创新历史检验的坚持和发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449453551616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义制度的本质属性是（）。",
        "option": [
            "坚持以人民为中心的发展思想",
            "坚持全心全意为人民服务的根本宗旨",
            "坚持从群众来到群众中去",
            "代表最广大人民的根本利益"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929445255053312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持公有制为主体就是坚持（）。",
        "option": [
            "社会主义基本经济制度",
            "社会主义方向",
            "党的领导",
            "以人民为中心"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929446106497024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "首次用小康来诠释中国式现代化的人是（）。",
        "option": [
            "毛泽东",
            "周恩来",
            "江泽民",
            "邓小平"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929445372493824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届三中全会提出全面深化改革，明确全面深化改革总目标是（）",
        "option": [
            "完善中国特色社会主义制度",
            "完善与发展中国特色社会主义制度",
            "推进国家治理体系现代化",
            "推进国家治理体系与治理能力现代化"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1752929451785584646",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的规矩主要包括（）",
        "option": [
            "党章",
            "党的纪律",
            "国家法律",
            "工作纪律"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451307433984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想充盈着（）情怀",
        "option": [
            "人民情怀",
            "家国情怀",
            "民族情怀",
            "天下情怀"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451915608072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____集中体现着全体人民共同的价值追求，是凝聚人心、汇聚民力的强大力量。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义核心价值观",
        "id": "1781201440778223616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央创造性提出关于全面依法治国的一系列新理念新思想新战略，形成了____，推动法治中国建设开创新局面。",
        "option": "",
        "answer": "习近平法治思想",
        "id": "1781201440027443200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出：“良好的____是最公平的公共产品，是最普惠的民生福祉。”",
        "option": "",
        "answer": "生态环境",
        "id": "1781201441264762880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我们坚定四个自信的基本依据是坚持以人民为中心的发展思想。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929447788412928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届四中全会系统部署了推进国家治理体系和治理能力现代化需要重点完善的重大体制机制改革和需要推进的重点工作任务。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449751347200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "健全以真实为原则的产权保护制度，建立知识产权侵权惩罚性赔偿制度，加强企业商业秘密保护。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929449734569984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我国宪法最显著的特征是（）。",
        "option": [
            "具有中国特色",
            "高举中国特色社会主义大旗",
            "坚持社会主义",
            "坚持中国共产党的领导"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929445741592576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "（）是坚持和发展中国特色社会主义的必由之路。",
        "option": [
            "坚持党的全面领导",
            "中国特色社会主义",
            "团结奋斗",
            "全面从严治党"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929444411998208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "打赢脱贫攻坚战具有重要的世界意义（）",
        "option": [
            "为全球减贫治理提供了中国智慧和中国方案",
            "对国际减贫方法的完善具有积极意义",
            "为国际贫困治理理论创新提供了有益启示",
            "给其他发展中国家减贫提供了有益借鉴"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929450044948480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我国宪法以根本法的形式，（）",
        "option": [
            "确立了中国共产党在国家中的领导核心地位",
            "规定了我国的国体是人民民主专政",
            "规定了我国的政体是人民代表大会制度",
            "规定了我国的国家性质是社会主义"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451013832704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想的当代意义是（）",
        "option": [
            "为新时代坚持与发展中国特色社会主义高高举起了精神旗帜",
            "为世界和平和人类进步提供了重要智慧",
            "丰富与发展了马克思主义"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451907219458",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "加强____，是坚守理想信念、坚定革命意志的前提。",
        "option": "",
        "answer": "加强思想建设",
        "id": "1781201443340943360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____，是新时代爱国统一战线的历史责任。",
        "option": "",
        "answer": "促进中华儿女大团结",
        "id": "1781201439989694464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "总体国家安全观以____为宗旨。",
        "option": "",
        "answer": "人民安全",
        "id": "1781201441763885056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我国进入新发展阶段，体现了社会主义事业和现代化建设长期性和阶段性的统一。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448233009152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "供给和需求是市场经济内在关系的两个基本方面，是即对立又统一的关系。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449386442752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东思想是马克思列宁主义在中国的运用和发展，是被实践证明了的关于（?）的正确的理论原则和经验总结，是中国共产党集体智慧的结晶。",
        "option": [
            "新民主主义革命",
            "中国革命和建设",
            "社会主义建设",
            "共产主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929444269391872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，我们要坚持（）在意识形态领域指导地位的根本制度。",
        "option": [
            "中国特色社会主义",
            "马克思主义",
            "毛泽东思想",
            "马列主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929444567187456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我国改革开放是要对（）做出统筹设计的。",
        "option": [
            "经济体制",
            "政治体制",
            "文化体制",
            "社会体制",
            "生态文明体制"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1752929451739447301",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是由国家立法规定并以国家作为给付义务主体，为保障社会成员的基本生活和福利、对生活困难社会成员给予物质或服务帮助的各项措施的统称，主要涉及社会保险、社会救助、社会福利、社会优抚等方面。",
        "option": "",
        "answer": "社会保障体系",
        "id": "1781201441004716032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "将改革进行到底，比认识更重要的是决心，比方法更重要的是思想。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929448497250304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "推进国家治理体系与治理能力现代化，规定了在根本方向指引下完善和发展社会主义的鲜明指向。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929448350449664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "“十四五”时期，要促进经济社会发展全面绿色转型、实现生态环境质量改善（）的关键时期。A\n\nA由量变到质变B由质变到量变C由局部到全面D由片面到辩证",
        "option": [
            "由量变到质变",
            "由质变到量变",
            "由片面到辩证",
            "由片面到辩证"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929451995299842",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "公有制为主体、国有经济主导具有重要的作用包括（）",
        "option": [
            "我国各族人民共享发展成果的制度性保证",
            "巩固党的执政地位的主要保证",
            "坚持我国社会主义制度的重要保证",
            "坚持党的领导的重要保证"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451143856128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是一个生命共同体，是不可分割的生态系统。",
        "option": "",
        "answer": "山水林田湖草沙",
        "id": "1781201441378009088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我们捍卫和平、维护安全、慑止战争的手段和选择有多种多样，但____始终是保底手段",
        "option": "",
        "answer": "军事手段",
        "id": "1781201441948434432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "发展社会主义民主政治制度就是体现人民意志、保障人民权益、激发人民创造活力，用制度体系保障人民当家作主。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449617129472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "优化行政区划设置，提高中心城市和城市群综合承载和资源优化配置能力，实行（）管理，形成高效率组织体系。",
        "option": [
            "扁平化",
            "立体化",
            "区域化",
            "全面化"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929446693699584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚定中国特色社会主义制度自信，是因为（）",
        "option": [
            "具有鲜明中国特征",
            "明显制度优势",
            "强大自我完善能力",
            "强大自我更新能力"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451852693505",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是我国社会主义初级阶段历史进程中的一个重要阶段，是中国共产党带领人民迎来从站起来、富起来到强起来历史性跨越的新阶段，是全面建设社会主义现代化国家、向第二个百年奋斗目标进军的重要阶段。",
        "option": "",
        "answer": "新发展阶段",
        "id": "1781201438932729856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义市场经济条件下，公有制经济和非公有制经济具有不同的功能和优势，而公有制经济发挥着更不可替代的作用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929449419997184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面从严治党以其丰富内涵诠释了自我革命的内在要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448992178176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "以江泽民同志为主要代表的中国共产党人，强调坚持以人为本、全面协调可持续发展，成功在新的历史起点上坚持与发展了中国特色社会主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929447524171776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义500多年经历了（）",
        "option": [
            "从空想到科学",
            "从理论到实践",
            "从一国实践到多国发展",
            "从遭遇曲折到奋起振兴"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451877859328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是社会文明进步的基础，是民族昌盛和国家富强的重要标志，是促进人的全面发展的必然要求。",
        "option": "",
        "answer": "人民健康",
        "id": "1781201441080213504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持为____服务、为社会主义服务的根本方向，是决定社会主义文化事业前途命运的关键。",
        "option": "",
        "answer": "人民",
        "id": "1781201440702726144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "带领人民创造美好生活，是中国共产党始终不渝的奋斗目标。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929447951990784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "为民造福是立党为公、执政为民的本质要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929443929653248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，经过不懈努力，党找到了（）这一跳出治乱兴衰历史周期率的第二个答案，确保党永远不变质、不变色、不变味。",
        "option": [
            "自我斗争",
            "自我监督",
            "自我革命",
            "自我净化"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929444734959616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "健全基层党组织领导的基层（）机制，在城乡社区治理、基层公共事务和公益事业中广泛实行群众自我管理、自我服务、自我教育、自我监督，拓宽人民群众反映意见和建议的渠道，着力推进基层直接民主制度化、规范化、程序化。",
        "option": [
            "群众协商",
            "群众自治",
            "群众参与",
            "群众共治"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929446744031232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "2021年4月30日，中共中央政治局展开会议，()是党的光荣传统和独特优势，制定出台了《中国共产党组织工作条例》。",
        "option": [
            "纪律严明",
            "思想坚定",
            "组织严密",
            "立场坚定"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929446475595776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "实现社会主义初级阶段奋斗目标的根本立足点（）",
        "option": [
            "自力更生",
            "独立自主",
            "艰苦奋斗",
            "艰苦创业"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1752929443841572864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "百年未有之大变局概括来说就是（）",
        "option": [
            "当前国际格局和国际体系正发生深刻调整",
            "全球治理体系正发生深刻变革",
            "国际力量对比正发生近代以来最具革命性的变化",
            "世界范围呈现出影响人类历史进程和趋向的最大态势"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451886247940",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的领导是全面的、系统的、整体的，并不是说党组织包揽包办一切、事无巨细什么都去管，而是在各级各种组织中发挥____，既善于总揽全局，又善于协调各方，不断增强党组织的领导统筹能力，充分调动方方面面的工作积极性，使党的领导作用贯穿于工作全过程。",
        "option": "",
        "answer": "领导核心作用",
        "id": "1781201438026760192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "文化兴则国运兴，文化强则民族强。实现中华民族伟大复兴，必然要求推动中华文化繁荣兴盛，建设社会主义____。",
        "option": "",
        "answer": "文化强国",
        "id": "1781201440442679296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放前后两个历史时期本质上都是我们党领导人民进行社会主义建设的实践探索，两者紧密联系、一脉相承。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929447704526848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义制度的显著特征（）。",
        "option": [
            "鲜明的时代性",
            "鲜明的科学性",
            "集中力量办大事",
            "集中智慧办大事"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929445271830528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "新中国成立七十年来，我们党领导人民创造了世所罕见的（）奇迹和（）奇迹，中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃。",
        "option": [
            "经济快速发展社会长期稳定",
            "经济高速发展社会持续稳定",
            "经济平稳发展社会长期稳定",
            "经济持续发展社会长期稳定"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929447029243904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信、文化自信，来源于____、来源于____、来源于真理。",
        "option": "",
        "answer": "实践，人民，",
        "id": "1781201437141762048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国特色社会主义最本质的特征，是社会主义法治最根本的保证。",
        "option": "",
        "answer": "党的领导",
        "id": "1781201440140689408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持____，保障全体人民参与社会建设、社会治理的权利，维护全体人民享有社会治理成果的权益，是完善社会治理必须始终遵循的重要理念。",
        "option": "",
        "answer": "共建共治共享",
        "id": "1781201441113767936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面建成小康社会，意味着中华民族实现千百年来的夙愿。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448149123072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "（）第一次会议通过的宪法修正案，郑重地把习近平新时代中国特色社会主义思想载入宪法，实现了国家指导思想的与时俱进。",
        "option": [
            "中国共产党第十八次全国代表大会",
            "中国共产党第十九次全国代表大会",
            "中国共产党第十九届五中全会",
            "第十三届全国人民代表大会"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929444919508992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "只要我们始终（），就没有克服不了的困难，就没有过不去的坎，就没有完成不了的任务。",
        "option": [
            "坚持人民至上",
            "紧紧依靠人民",
            "不断造福人民",
            "牢牢植根人民"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929449914925056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持尽力而为、____，是保障和改善民生的重要方针。",
        "option": "",
        "answer": "量力而行",
        "id": "1781201440891469824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____既是实现国家现代化的基本保障，也是国家现代化的重要内容，国家要走向现代化，必须实现法治化。",
        "option": "",
        "answer": "法治",
        "id": "1781201440404930560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是国之大计、党之大计。",
        "option": "",
        "answer": "教育",
        "id": "1781201439306022912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中央军委实行（）是坚持党对人民军队绝对领导的根本实现形式。",
        "option": [
            "集体负责制",
            "主席负责制",
            "领导负责制",
            "党员负责制"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929446827917312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "建立健全关键核心技术攻关的新型举国体制是（）的必然要求。",
        "option": [
            "坚持党的领导",
            "发展经济",
            "实施创新驱动发展战略",
            "新发展理念"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929446123274240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "以习近平同志为核心的党中央团结带领全党全国各族人民，锚定全面建成小康社会这个战略目标，紧扣我国社会主要矛盾变化，统筹推进____、____、____、____、生态文明建设，突出抓重点、补短板、强弱项，特别是坚决打好防范化解重大风险、精准脱贫、污染防治的攻坚战，夺取了全面建成小康社会的历史性胜利。",
        "option": "",
        "answer": "经济建设，政治建设，文化建设，社会建设",
        "id": "1781201437447946240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____事关人民的生存生活生计，事关民心所向、民情所系、民意所指，决定党的事业成败和国家命运兴衰。",
        "option": "",
        "answer": "民生",
        "id": "1781201440853721088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是灵魂，决定军队建设的政治方向。",
        "option": "",
        "answer": "听党指挥",
        "id": "1781201442061680640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "新时代坚持和发展中国特色社会主义，本质上也是继续推进伟大社会革命。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929447805190144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化是社会主义现代化，是独具特色、有别于资本主义的现代化。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448266563584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "脱贫攻坚取得胜利以后，要全面推进美丽乡村建设，这是“三农”工作重心的历史性转移。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929449537437696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "加强党的政治建设，既要全方位用劲，也要重点发力。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449109618688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "对改革开放前后两个历史时期要正确评价，不能用改革开放后的历史时期否定改革开放前的历史时期，也不能用改革开放前的历史时期否定改革开放后的历史时期。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929447721304064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "秉持真实亲诚理念和____，加强同发展中国家团结合作。",
        "option": "",
        "answer": "正确义利观",
        "id": "1781201443038953472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "公正施法事关人们切身利益，事关社会和谐稳定。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448845377536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是我们党的一次伟大觉醒，正是这个伟大觉醒孕育了我们党从理论到实践的伟大创造。",
        "option": "",
        "answer": "改革开放",
        "id": "1781201438517493760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "实现中华民族伟大复兴的中国梦，保证人民安居乐业，____是头等大事。",
        "option": "",
        "answer": "国家安全",
        "id": "1781201441688387584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "以____纠正“四风”，反对特权思想和特权现象。",
        "option": "",
        "answer": "钉钉子精神",
        "id": "1781201443189948416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "高质量发展就是（）",
        "option": [
            "体现新发展理念的发展",
            "是满足人民美好生活需要的发展",
            "是创新成为第一动力的发展",
            "是协调成为内生特点的发展"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451110301696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____和特别行政区政府是香港的昂家人，也是治理香港的第一责任人。",
        "option": "",
        "answer": "行政长官",
        "id": "1781201442514665472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "在我国社会主义的现阶段，公有制经济不仅包括国有经济和集体经济，还包括混合所有制经济中的国有成分和集体成分。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929451521343488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "新时代走中国特色社会主义法治道路的原因是（）",
        "option": [
            "由我国社会主义国家性质决定的",
            "立足我国基本国情的必然选择",
            "坚持全面依法治国的必然要求",
            "坚持党的集中统一领导的必然要求"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1752929450867032064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "建设人与自然和谐共生的地球家园，要顺应世界各国人民对美好生态环境的需要，以____为驱动，坚持多边主义，推动全球环境治理体系更加公平合理，携手共建清洁美丽世界。",
        "option": "",
        "answer": "绿色转型",
        "id": "1781201441453506560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "人民民主之所以是全过程民主，最为关键的是（）。",
        "option": [
            "党的领导",
            "人民当家作主",
            "以人民为中心",
            "人民代表大会制度"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929446274269184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "建设社会主义文化强国、推动社会主义文化繁荣兴盛，关键在于坚定中国特色社会主义____。",
        "option": "",
        "answer": "文化自信",
        "id": "1781201440551731200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想体现了（）",
        "option": [
            "中国特色社会主义的道路自信",
            "中国特色社会主义的理论自信",
            "中国特色社会主义的制度自信",
            "中国特色社会主义的文化自信"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451907219456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "力争到____年基本实现国防和军队现代化，到本世纪中叶把人民军队全面建成世界一流军队。",
        "option": "",
        "answer": "2035",
        "id": "1781201442170732544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____，是党的建设的一贯要求和根本方针。",
        "option": "",
        "answer": "党要管党、从严治党",
        "id": "1781201443114450944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "从根本上说当今世界百年未有之大变局是世界范围内生产力与生产关系矛盾运动的必然结果。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929447410925568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "深入学习习近平新时代中国特色社会主义思想要求各级领导干部要提高政治站位、树立历史眼光、强化理论思维、增强大局观念。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929447343816704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全过程人民民主是过程民主和____的统一。",
        "option": "",
        "answer": "成果民主",
        "id": "1781201439800950784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放说到底，就是要不断破除制约____发展、制约社会进步的障碍，推动经济社会更好更快发展。",
        "option": "",
        "answer": "生产力",
        "id": "1781201438781734912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色大国外交牢牢把握服务民族复兴、____这条主线。",
        "option": "",
        "answer": "促进人类进步",
        "id": "1781201442703409152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全过程人民民主是____和间接民主的统一。",
        "option": "",
        "answer": "直接民主",
        "id": "1781201439838699520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是民生之源，是改善民生、实现发展成果由人民共享最重要最直接的方式。",
        "option": "",
        "answer": "收入分配",
        "id": "1781201440929218560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "维护党中央权威和集中统一领导，最关键的是坚决维护习近平同志____的核心、____的核心地位。一个国家、一个政党，领导核心至关重要。",
        "option": "",
        "answer": "党中央，全党",
        "id": "1781201438064508928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____问题是全人类共同面临的问题，保持良好生态环境是各国人民的共同心愿和共同责任。",
        "option": "",
        "answer": "生态环境",
        "id": "1781201441415757824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持____和与邻为善、以邻为伴周边外交方针，深化同周边国家友好互信和利益融合。",
        "option": "",
        "answer": "亲诚惠容",
        "id": "1781201443001204736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持____、百家争鸣，是繁荣发展社会主义文化的重要方针。",
        "option": "",
        "answer": "百花齐放",
        "id": "1781201440740474880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平强调：“____是保障和改善民生、维护社会公平、增进人民福祉的基本制度保障，是促进经济社会发展、实现广大人民群众共享改革发展成果的重要制度安排，发挥着民生保障安全网、收入分配调节器、经济运行减震器的作用，是治国安邦的大问题。”",
        "option": "",
        "answer": "社会保障",
        "id": "1781201441042464768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "不平衡是普遍的，要在发展中促进相对平衡。这是区域协调发展的辩证法。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449487106048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是马克思主义的本质属性和鲜明品格。",
        "option": "",
        "answer": "人民性",
        "id": "1781201438140006400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的坚强领导是当代中国发展进步的活力之源。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929448333672448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是我们坚定文化自信的现实基础。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义伟大实践",
        "id": "1781201440664977408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "构建新发展格局最本质的特征是实现____。",
        "option": "",
        "answer": "高水平的自立自强",
        "id": "1781201439234719744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "解决台湾问题，坚持____，这是统一的战略支撑。",
        "option": "",
        "answer": "绝不承诺放弃使用武力",
        "id": "1781201442627911680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "基层治理是国家治理的基石，____是社会治理最基本的单元，是党和政府联系、服务居民群众的“最后一公里”。",
        "option": "",
        "answer": "城乡社区",
        "id": "1781201441151516672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记明确指出坚持与发展中国特色社会主义的总任务是（）",
        "option": [
            "实现中华民族伟大复兴",
            "坚定走中国特色社会主义道路",
            "开展治国理政",
            "实现社会主义现代化"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1752929451793973255",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放成为当代中国最显著、最壮丽的气象，可以表现在（）",
        "option": [
            "从农村到城市",
            "从沿海到内地",
            "从计划经济到社会主义市场经济",
            "从“打开国门”到“全方位开放”"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451789778950",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "建设____，是全面建设社会主义现代化国家的重要目标，也是满足人民日益增长的优美生态环境需要的必然要求。",
        "option": "",
        "answer": "美丽中国",
        "id": "1781201441302511616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出“开展调查研究就是走群众路线，没有调查就没有发言权，就没有____。”",
        "option": "",
        "answer": "决策权",
        "id": "1781201438441996288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "构建以国内____为主体、国内国际____相互促进的新发展格局。",
        "option": "",
        "answer": "大循环，双循环",
        "id": "1781201439159222272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "推进中国式现代化，必须增强全党全国各族人民的____、____、____，不信邪、不怕鬼、不怕压,知难而进、迎难而上，统筹发展和安全，全力战胜前进道路上各种困难和挑战，依靠顽强斗争打开事业发展新天地。",
        "option": "",
        "answer": "志气，骨气，底气",
        "id": "1781201437636689920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想坚持用中国特色社会主义思想去观察时代、解读时代与引领时代。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929451915608068",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____和法治相互依存，相互作用，密不可分。法治当中有政治，没有脱离政治的法治。",
        "option": "",
        "answer": "政治",
        "id": "1781201440253935616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想是当代中国马克思主义、二十一世纪马克思主义，是中华文化和中国精神的时代精华，实现了马克思主义____新的飞跃。",
        "option": "",
        "answer": "中国化时代化",
        "id": "1781201436793634816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "发展必须是科学发展，必须坚定不移贯彻（）的发展理念。",
        "option": [
            "创新",
            "协调",
            "绿色",
            "开放",
            "共享"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1752929451227742208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "必须以永远在路上的执着把____引向深入，以党的伟大自我革命引领伟大社会革命。",
        "option": "",
        "answer": "全面从严治党",
        "id": "1781201443076702208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面从严治党核心是加强____，基础在全面，关键在严，要害在治。",
        "option": "",
        "answer": "党的领导",
        "id": "1781201443152199680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，意味着近代以来久经磨难的中华民族迎来了从____、____到____的伟大飞跃，迎来了实现中华民族伟大复兴的光明前景；",
        "option": "",
        "answer": "站起来，富起来，强起来",
        "id": "1781201437179510784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是国家强盛之基、安全之要",
        "option": "",
        "answer": "科技自立自强",
        "id": "1781201439494766592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "要保证____安全，维护社会主义市场经济秩序，保障关系国民经济命脉的重要行业和关键领域安全。",
        "option": "",
        "answer": "基本经济制度",
        "id": "1781201441872936960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持一个中国和____，这是统一的政治基础。",
        "option": "",
        "answer": "“九二共识”",
        "id": "1781201442590162944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是国家安全的根本。",
        "option": "",
        "answer": "政治安全",
        "id": "1781201441612890112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想内涵十分丰富，党的十九大、十九届六中全会提出的“____”“十四个坚持”“十三个方面成就”概括了习近平新时代中国特色社会主义思想的主要内容。",
        "option": "",
        "answer": "十个明确",
        "id": "1781201436755886080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持依法治国和____相结合。国家和社会治理需要法律和道德共同发挥作用。",
        "option": "",
        "answer": "以德治国",
        "id": "1781201440216186880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党运用马克思主义及时科学解答时代新课题，不断推进马克思主义____，是推动中国特色社会主义制度不断完善、确保中国特色社会主义事业始终充满生机活力的根本原因。",
        "option": "",
        "answer": "中国化时代化",
        "id": "1781201437863182336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "维护____安全，就是要熬不动摇坚持和完善。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义制度",
        "id": "1781201441835188224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是一国经济的立身之本、财富之源，是构筑未来发展战略优势的重要支撑。",
        "option": "",
        "answer": "实体经济",
        "id": "1781201439196971008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "“天地与我并生，而万物与我为一”的“____”思想是中华文明的鲜明特色和独特标识，代表着我们祖先对处理人与自然关系的重要认识。",
        "option": "",
        "answer": "天人合一",
        "id": "1781201441189265408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "构建____成为引领时代潮流和人类前进方向的鲜明旗帜。",
        "option": "",
        "answer": "人类命运共同体",
        "id": "1781201442887958528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "教育、____、____是全面建设社会主义现代化国家的基础性、战略性支撑。",
        "option": "",
        "answer": "科技，人才",
        "id": "1781201439268274176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "新时代全面深化改革开放是一场深刻____。",
        "option": "",
        "answer": "革命",
        "id": "1781201438592991232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义法治体系，本质上是____的法律表现形式。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义制度",
        "id": "1781201440329433088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平明确指出：“在当今中国，没有大于中国共产党的政治力量或其他什么力量。党政军民学，东西南北中，党是领导一切的，是最高的____。”",
        "option": "",
        "answer": "政治领导力量",
        "id": "1781201437951262720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的____是党的根本性建设。",
        "option": "",
        "answer": "政治建设",
        "id": "1781201443265445888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想，正是在党不断实现自我净化、自我完善、____、自我提高，以伟大自我革命引领伟大社会革命的过程中创立并不断丰富发展的。",
        "option": "",
        "answer": "自我革新",
        "id": "1781201436672000000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____与人民群众切身利益关系最密切，是人民群众安全感的晴雨表，是社会安定的风向标。",
        "option": "",
        "answer": "社会安全",
        "id": "1781201441910685696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持____和保障特别行政区高度自治权相统一。",
        "option": "",
        "answer": "中央全面管治权",
        "id": "1781201442359476224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出，“中国将坚持实施更大范围、更宽领域、更深层次对外开放，坚持走中国式现代化道路，建设更高水平____经济新体制”。",
        "option": "",
        "answer": "开放型",
        "id": "1781201438819483648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，我们党形成并统筹推进“____”总体布局，形成并协调推进“____”战略布局。",
        "option": "",
        "answer": "五位一体，四个全面",
        "id": "1781201437292756992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我们党领导人们长期探索走出的____，是全面依法治国的唯一正确道路。这条道路是由我国社会主义国家性质所决定的，本质上是中国特色社会主义道路在法治领域的具体体现。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义法治道路",
        "id": "1781201440102940672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持抓____和管“绝对多数”相统一。",
        "option": "",
        "answer": "“关键少数”",
        "id": "1781201443227697152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "维护意识形态安全，就是要毫不动摇坚持和巩固____在意识形态领域的指导地位。",
        "option": "",
        "answer": "马克思主义",
        "id": "1781201441650638848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是保证，关系军队的性质、宗旨、本色。",
        "option": "",
        "answer": "作风优良",
        "id": "1781201442137178112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党带领人民在伟大斗争中孕育的____和社会主义先进文化是我们坚定文化自信的坚强基石。",
        "option": "",
        "answer": "革命文化",
        "id": "1781201440627228672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "2014年4月15日，习近平在中央国家安全委员会第一次会议上首次提出____。",
        "option": "",
        "answer": "总体国家安全观",
        "id": "1781201441726136320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "宪法和____共同构成特别行政的宪制基础。",
        "option": "",
        "answer": "基本法",
        "id": "1781201442439168000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是香港、澳门回归后保持长期繁荣稳定的最佳制度安排。",
        "option": "",
        "answer": "“一国两制”",
        "id": "1781201442321727488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是决定当代中国命运的关键一招。",
        "option": "",
        "answer": "改革开放",
        "id": "1781201438555242496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "走中国特色社会主义政治发展道路，必须坚持党的领导、____、依法治国有机统一。",
        "option": "",
        "answer": "人民当家作主",
        "id": "1781201439683510272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是最基本的民生，是劳动者赖以生存和发展的基础、共享经济发展成果的基本条件，关系到亿万劳动者及其家庭的切身利益。",
        "option": "",
        "answer": "就业",
        "id": "1781201440966967296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面推进依法治国涉及很多方面，在实际工作中必须有一个总揽全局、牵引各方的总抓手，这个总抓手就是建设____。依法治国各项工作都要围绕这个总抓手来谋划、来推进。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义法治体系",
        "id": "1781201440291684352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "当今时代，世界进入新的动荡变革期，世界百年未有之大变局和____相互交织、深度互动，中国同国际社会的联系空前紧密，中国对世界的依靠、对国际事务的参与在不断加深，世界对中国的依靠、对中国的影响也在不断加深。",
        "option": "",
        "answer": "中华民族伟大复兴战略全局",
        "id": "1781201437255008256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____作为世界上最大的发展中国家，深度参与全球气候治理，同世界各国共同推进全球生物多样性治理，积极共建绿色“一带一路”，承担大国责任，展现大国担当。",
        "option": "",
        "answer": "中国",
        "id": "1781201441499643904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "成立____,巩固党纵览全局、协调各方的对外工作大协同局面。",
        "option": "",
        "answer": "中央外事工作委员会",
        "id": "1781201442812461056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "在全面建设社会主义现代化国家新征程上，根本动力仍然是____，要继续用足用好____这个关键一招。",
        "option": "",
        "answer": "改革开放，改革开放",
        "id": "1781201438743986176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是我们坚定文化自信的深厚基础。",
        "option": "",
        "answer": "中华优秀传统文化",
        "id": "1781201440589479936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "法律是治国之重器，____是国家治理体系和治理能力的重要依托。",
        "option": "",
        "answer": "法治",
        "id": "1781201440065191936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义写出了科学社会主义的“____”。当代中国的伟大社会变革，不是简单延续我国历史文化的母版，不是简单套用马克思主义经典作家设想的模板，不是其他国家社会主义实践的再版，也不是国外现代化发展的翻版。",
        "option": "",
        "answer": "新版本",
        "id": "1781201437066264576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    }
]